<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>漠·然</title>
  
  <subtitle>Maneback&#39;s Blog</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://maneback.github.io/"/>
  <updated>2020-01-15T11:04:38.846Z</updated>
  <id>http://maneback.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Maneback</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>joker</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/joker/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/joker/</id>
    <published>2019-12-30T11:02:42.000Z</published>
    <updated>2020-01-15T11:04:38.846Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="Joker"><a href="#Joker" class="headerlink" title="Joker"></a>Joker</h1><p>不正常的到底是我还是这个世界。</p><a id="more"></a><p>在一个心情很糟糕，内心阴暗的晚上看完了Joker这部电影，甚至，有那么一刻我多想变成一个像小丑一样的人，去把这个世界搞乱。</p><p>然而一想也并没用，搞乱这整个世界，也不能使我自己的生活变好。</p><p>心情不好的时候，看电影好像并没有使自己的心情变好，反而会更差，就像是你一直在想，为什么不能是我去f**k这个世界，即使是做一个失败者，也是一个平凡的失败者，也没有人会提起，更不会有人记住，只是做一个平凡的人，淹没在这茫茫的世界之中。我为什么就不能向着这整个世界发泄自己的怒火与怨气啊！找不到出口就只能在自己的想法里乱窜。</p><p>为什么自己的科研这么不顺利，为什么自己的研究生生活过得这么辛苦，这么苦，完全看不到科研的乐趣和希望。我的2019过得好惨惨啊，学习，科研，生活，感情，几乎没有一件事情是顺顺利利的。我感觉我一直非常悲观，非常消极，非常焦虑。</p><p>其实我感觉曾经的我也是挺有拼劲的，是什么时候开始就让自己懈怠了呢？不用拼搏了吗？人生成功了吗？不，还完全没有。以为考上大学就是成功了？不，还完全没有。现在的你，还什么也不是。</p><p>我仿佛已经在安逸的生活中慢慢懈怠，其实这是很可怕的一件事，然而更可怕的一件事就是自己虽然意识到了这个问题，但是却完全没有能力把自己从懈怠中揪出来。只是日复一日地一边愧疚一边继续懈怠着。</p><p>但是现在的生活真的好苦好想哭啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      哈哈哈哈哈哈
    
    </summary>
    
      <category term="movie-review" scheme="http://maneback.github.io/categories/movie-review/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记一个非常消沉的周末</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/weekend/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/weekend/</id>
    <published>2019-12-29T14:00:13.000Z</published>
    <updated>2020-01-15T11:01:56.363Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="记一个非常消沉的周末"><a href="#记一个非常消沉的周末" class="headerlink" title="记一个非常消沉的周末"></a>记一个非常消沉的周末</h1><h4 id="一、"><a href="#一、" class="headerlink" title="一、"></a>一、</h4><p>周五开组会被老师骂了。这时候我还有大作业，考试，英语展示</p><p>讲到一半就被叫停了，说我做的不行，说我浪费大家的时间。说我的PPT就做了十分钟就能做完了。</p><p>可是我一句都没有反驳。</p><p>后来我发现自己的PPT做得比较差劲，但是再怎么样，也不可能说是花十分钟做完PPT就敢上来讲了啊，那么看论文花费的时间就不算是准备了吗，组织语言花费的时间就不算是准备了吗。我明明花了一整个上午，甚至放弃了去考试补考的机会，就得来这种评价。是，我确实做得差劲，但是不能对我付出的时间努力做出错误的估计和贬低的评价。</p><p>是啊，谁会看你背后的努力和准备呢，只是最后show这一下能不能成功，不成功，说多少都没用，做多少努力和准备都没用。没人在意的。鲜花和掌声只会留给成功的人。</p><p>那个周五晚上到整个周末，真的是我研究生开学以来最难过的几天，没有之一。至于是不是我大学以来最难过的一天，我不太能确定。我不知道是这几天比较难过还是大一时候，纠结表白，表白被拒绝的那一天比较难过。</p><hr><h4 id="二、"><a href="#二、" class="headerlink" title="二、"></a>二、</h4><p>后来，周末英语考试的时候看到班里的一个妹子还不错。</p><p>说实话，其实早就注意到这个人了，大概第一次或者第二次上课的时候。</p><p>甚至考试前还想着老师能抽到自己给这一组提问，可没想到竟然反了过来，老师叫了这一组给我们提问，而该组的代表，正是这位LTY同学，我们准备的问题，刚好有一个问题是我的。这算不算是老天给我的天大的缘分。</p><p>可我最后还是退缩了，再一次退缩了，一次又一次。如果自己能够再努力一点，是不是就能够再勇敢一点。虽然觉得自己已经有所进步，有所改变，但是还是不能。</p><hr><h4 id="三、"><a href="#三、" class="headerlink" title="三、"></a>三、</h4><p>今天又去找老师汇报了，明明是他叫我来找他的，我进门他问的第一句话竟然是“啥事啊”。</p><p>不过还好没有被骂，担惊受怕了一晚上，压抑了一个周末的消极情绪，终于在汇报完放松了一些。</p><p>估计是老师看出来我的精神状态不佳，所以特意开导开导我。他真的是很好一个人，从他对我说的那些话看得出来，他对于我还是抱有很大期望的，是我不够优秀辜负了他。</p><p>而且他确实思维很发散，找各种角度各种问题来说明一些事情。</p><p>老师说得没错，确实不能做那种只会等别人给安排的才会做的工作，要有主动的思考。要找到科研、工作的乐趣，才有一直继续做下去的动力。</p><hr><h4 id="四、"><a href="#四、" class="headerlink" title="四、"></a>四、</h4><p>那么我现在变成这样，变得这么懈怠，到底是谁的问题呢？到底是我的问题，还是学校教育的问题。</p><p>是我太沉迷于网络上面的垃圾，沉迷于这种低成本，易得却没什么收获的快感？例如微博，知乎，巴拉巴拉吧，浪费了大量的时间精力却没有任何收获。还是大学的教育制度出现了问题，为什么学生不喜欢上课，感觉学不到东西，觉得课上教的东西没有用，更没有培养出关于科学的思维。</p><p>到现在还是没有找打科研的正确方法。没有专业的科学素养，前途很是堪忧。</p><p>但是为什么还是有人成功，那反过来我们是应该把成功归因为个人还是学校教育呢？</p><p>成功都是相辅相成的，只有失败的人才会被互相甩锅。成功的人只会努力跳到下一个成功的环境中取得更大的成功。而失败的人只能沦落到更失败的环境中继续沉沦。这么一想这是多么可怕的一件事情啊！</p><hr><h4 id="五、"><a href="#五、" class="headerlink" title="五、"></a>五、</h4><p>现在的我到底有没有心理问题，焦虑问题，我不确定，我是倾向于有的。因为我已经一个月没有睡好觉，没有好好吃早饭了。早上起不来难道是因为天气冷了，不想起？我觉得应该不会是，是心里有一股懈怠的念头让自己再躺一会，再睡一会。是觉得自己还是很累，不管是精神还是身体。</p><p>那么我到底是应该把它归结于心理问题，还是归结于自己太懒了呢？</p><p>人总有人的活法，现在的你不开心，只是因为自己没达到自己想要的样子，没过上自己的想要的生活，但是最根本的原因还是因为自己不够努力。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="自省" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E8%87%AA%E7%9C%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人总是健忘的│2019年11月纪</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/2019-11-01/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/2019-11-01/</id>
    <published>2019-11-01T14:23:13.000Z</published>
    <updated>2019-12-21T14:24:46.941Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>其实想想又已经很久没有动笔写点东西了，一天天也不知道在忙什么。<a id="more"></a></p><p>时间一点一点，已经走到了2019年的倒数第二个月，想想这一年过得也真是飞速。上半年在做毕设，在虚度；下半年进了实验室，在迷茫。真正用来好好学习的时间有多少。</p><p>今年双十一（算是吧）入了个大法的耳机，入了个飞利浦的电动牙刷。说实话，花这么多钱买个耳机真的是心疼，说没犹豫那是假的。现在又甚至想买iPhone11。钱我是有的，虽然不多，但是还能买得起。再加上今年买的主机，今年真的是花钱最多的一年。但是钱到底该不该这么花，如果当初没有买主机的话，现在应该会是毫不犹豫地换了手机了，主机放在那里大部分时间都是在吃灰，只有一部分时间用来看电影，看视频，更小一部分时间用来打一会游戏，基本不会用来我以为它能实现的用途——学习。</p><p>实际上，我们在这个世界上会一直遇到各种诱惑和无穷无尽的欲望。如减肥时候看到淘宝上各种诱人好吃的零食，如现在想买新手机，如该学习的时候浪费时间划水。这些都是与你期望的终极目标相违背的。也许真的在未来，我不会这么纠结于是否用这几千块钱买个手机，又或许我还承担着很多的很大的压力。现在的我，说白了还是没有来自任何方面的经济负担和经济压力，我只是在用我的额外收入来实现自己额外的欲望。</p><p>换个角度想，那我到时候会后悔没有买这个手机吗？它对于未来的我有什么实际的帮助吗？我想是没有的。所以现在想换手机只是现在的我管不住自己的欲望了，就像自己一次次地放任自己随心所欲一样。其实我早就失去了对自己的掌控力。从不断地逛淘宝刷微博就可以看出，这些基本上对我毫无用处的行为都占用了我大量的时间。所以说，要想成功，要想出人头地是很难的，必须耐得住寂寞，正因为做到的人很少，所以成功的人才很少。在变得牛逼之前要学会隐忍。</p><p>我应该树立什么样的消费观，我真的需要一个新手机吗？我为什么想要买它，是因为我需要它，还是因为我想要用它来象征什么。其实，第一的原因，还是觉得它好，而且以自己现在的能力能够够得到，这个“好”那就可以包括多方面的好了，排到最后才是我需要一个新手机这个原因，毕竟当初那个破vivo手机也能坚持用两年，这么强的小米6用两年还很能挺，但是我现在还有必要将一个手机用到不能用吗？现在还会有人把手机用到不能用吗？</p><p>所以人生在每一个纠结的时候应该如何选择，如何能够忍住自己的欲望，去追求更长远的目标，而不是为了眼前一时的享受。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;其实想想又已经很久没有动笔写点东西了，一天天也不知道在忙什么。
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="人总是健忘的" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BF%98%E7%9A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|近来的一股脑思考</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/qinsuyu/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/qinsuyu/</id>
    <published>2019-10-25T01:01:47.000Z</published>
    <updated>2019-10-25T01:20:44.732Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p> 我并没有对别人的倾诉欲或表达欲<a id="more"></a>，只会对自己。特别是负面情绪，我所抱怨的几乎百分之七十的问题，都不是很关键的问题。很多时候，我都会把好长的一段话反反复复在脑海里对自己默念好久，尤其是安静的时候，比如现在，半夜，躺在床上，睡不着的状态下，就像过去一周的每一个晚上一样。然后思绪就会越飘越远，无边无际。这样有用吗？我不知道。</p><p>我的真实感受，尤其是负面情绪，大概只会跟别人说百分之三十。越是表面看起来很熟，但是关系不咋好的人，越是不想说，想要封闭起来，想要逃离；对于不太熟的人，可能会没有“形象”的问题会有所保留地多说一点？为什么？因为太好面子？太注重形象？但是其实并没有人把你当回事。在自我幻想中渴望被关注，被发现，被重视，到头了只是一场空。</p><p>虽然我也注意到了过于要面子这个问题，虽然我也意识到了没有人关注我的这个事实，并且在尝试着做一些不要脸的改变，但是人的性格的惯性还是有的，还是十分大的。</p><p>能真正完全了解我的人有多少？愿意了解我的人又有几个？我自己又真正完全了解我的所有想法吗？别人看到的我是什么样的我？是不是真正的我？哪个我才是真正的我？别人对我的看法对我来说重不重要？我会不会对一个人完全敞开心扉？我是不是有心理问题？</p><p>虽然我是个计算机的研究生，将来大概率也会工作在互联网行业。但是我到现在仍然不喜欢跟别人隔着屏幕在网上聊天。总感觉少了点什么。</p><p>除了有什么事情要联系，要通知，要商量，很少会跟别人在网上闲聊。我数了一下，目前能够做到想聊就聊，想停就停，在任何地方戛然而止都不会觉得突兀和尴尬的，只有六个人，只有这六个人。其他的都安安静静躺在列表里，等待着一个时机去联络，等不到的话就等不到了。只是多数情况下，我会选择做那个在该停止的地方不再回复的“坏人”，以让对方心里舒服一点。所以在别人看了，我是让他们感到解脱呢，还是疏远呢，这是个问题。</p><p>而且我还是个不会跟别人平等合作的人。或者是我主导，或者是我被主导。而我即不擅长主导别人，又不喜欢被别人安排。我又不喜欢主动。</p><p>我是不是太过脆弱？太过敏感？是不是又太过于健忘和没心没肺？曾经太过一帆风顺，没有经历过太大的挫折。总是在抉择的时候选择了那个简单的道路去逃避痛苦，看似是解决了问题，实则百分之四十是逃避过去的，百分之四十是因为选择的路太过简单。可是，痛苦和困难都是会一点点积累的，而你却没有使自己升级变得更强大。</p><p> 在人生中，中考、高考、保研、读研、就业是不是同等重要。在每个人生的岔路口的选择是不是都会造就完全不同的人生。我只是一个普普通通的普通人，没有任何奇迹，甚至是幸运会发生在我身上。我是不是曾经做出了错误的选择？一次错误的选择就会带来错误的人生吗？会有弥补的机会吗？人生是二元决定论的吗？看似人生会被一件事情完全决定，其实是因为你没有变好的可能，也不愿意去深入考虑变差的概率，而变差是真实存在的。</p><p>我对于Z是什么？是我想太多还是怎样？我是个渣男吗？我并没有想法。第一眼的感觉，没有。没有勇气，我总会特意抗拒。却又不敢明示怎样，又想给她留一丝可能，然而没人最先开始跨过这个界限，就没人开始。</p><p>我一直十分不倾向于在实验室内部找另一半。主要并不是在意别人的眼光和看法会怎样。毕竟实验室内部已经有了一对了，还是挺让人羡慕的一对，再一对又会怎样。而那些曾经认识的，高中同学，又是怎样最终走到一起的？还是要有人勇敢地跨出从朋友到恋人的关键一步。不能犹豫，不能胆怯，不能矫情。《1988》里面不是有很好的例子吗？只要爱情伟大，是没有什么人，什么事情能挡住的。而且身边人，会有更多的机会接触且产生交集。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; 我并没有对别人的倾诉欲或表达欲
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="letter" scheme="http://maneback.github.io/tags/letter/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>车展感悟</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/chezhan1910/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/chezhan1910/</id>
    <published>2019-10-20T07:39:40.000Z</published>
    <updated>2019-10-21T14:25:09.105Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>感悟了好久，今天终于闲下心来有时间把感悟这篇文章写完。</p><ol><li>在网上看半天图片、看再多视频、看测评，都不如去现场实际感受一下。感受车漆的光感，感受内饰的细腻，感受座椅的包裹与舒适。当你坐在车里，把着方向盘，手指划过内饰，按动着一个又一个按钮，这个满足感，是你看再多的图片和视频都给不了你的。能体会的就去体会一下。</li><li>我还是想要买豪华车。曾经，我也以为我会接受高尔夫，接受卡罗拉，接受一个普通品牌，但是当你体验过所谓的豪华品牌BBA的内饰的细腻与质感，你就会觉得这豪华品牌，真的不是白叫的。豪华品牌，就算是不懂车的人，也能看出这个车很高级。从设计，用料，做工，质感，都给你一种你说不清道不明的高级感和舒适感。当然，你说这个很虚幻的高级感，很虚幻的豪华感，是不是真的值这个高溢价，是不是真的能让人买单，这一点上见仁见智。毕竟A4与迈腾两者之间的选择是一个永恒的问题。至少我觉得，在我尚还年轻，还能玩耍的年龄，买一辆A3或者A级这种豪华品牌入门级还是可以的。</li><li>内饰风格。说实话，我还是喜欢物理按键给我的感觉。在我看来，车先是一个机械产品，才是一个电子产品。在自动驾驶完全普及之前，像特斯拉，奥迪这种全触屏内饰操作我是很难接受的，这一点也是目前我对新一代A6 Avant唯一的迟疑的地方（前提是我买得起的话），我曾经最喜欢的MMI旋钮和飞机档把，前者在新的设计中已经被砍掉了。无论是滚轮，按钮还是旋钮，都给你一种很实际，很实在的反馈。那么问题来了，你既然选择了使用触摸屏，为什么非得在触摸屏上模拟实体按钮的按键反馈质感呢？这难道不是多此一举了吗。</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      参观车展的三点感悟
    
    </summary>
    
      <category term="mylove" scheme="http://maneback.github.io/categories/mylove/"/>
    
    
      <category term="车展" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E8%BD%A6%E5%B1%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>岁月静好</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/suiyuejinghao/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/suiyuejinghao/</id>
    <published>2019-10-07T13:50:11.000Z</published>
    <updated>2019-10-08T09:46:18.907Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我最向往的生活，该是什么样子的？</p><p>有你，有我，有车，有娃，一条狗，一只猫。</p><a id="more"></a><p>什么是岁月静好？</p><p>今天，重阳节，也是国庆节假期的最后一天。</p><p>若说最近发生了什么，压抑已久的爱情萌芽又开始迸发，终于鼓起勇气去试一试，但是却没有得到任何回应，肯定的也好，否定的也罢，都没有。我也不知道我胃疼吃不下饭是不是因为这个原因，但是那天晚上没有睡好觉绝对是因为这个原因。</p><p>今天假期结束，我搭我姐夫的车回学校。</p><p>车行驶在高速上，我姐在后排抱着孩子，孩子在她怀里睡着了，我姐也睡着了，姐夫在开车，阳光从车的右边照进来，后备箱装满了孩子的各种用品和从老家带来的各种不值钱但是亲情满满的乱七八糟东西。路的一头是一大家，另一头是他们自己的小家。我作为一个旁观者看着这一切，心想：这一个场景真的是太美好了。</p><p>我记得我高中时候住校，每次回家都要我妈买一点水果、牛奶带到学校去。后来，上了大学，路程远了很多，回家频率也由两周一次变成了一个月左右一次。每次回去，我妈还会问我，要不要买点苹果带着，要不要买点橘子带着，要不要买点xxx带着，要不要把这箱奶带着……有一段时间我都以”学校有卖的、带着太麻烦了“为理由拒绝了。</p><p>然后有一天，我忘记我看到了什么我才明白，这些看着稀松平常的小东西都包含了父母对出门在外的孩子的牵挂啊，从那以后，我妈再问我要不要带什么我都说行，这时候我会看到我妈很高兴地答应我，然后就出门去买了。可能也就是八个苹果，但是里面都是满满的亲情和牵挂啊，也为了让我妈能放心。我们总自以为自己已经足够成熟闯荡社会了，可是父母却一直在家里牵挂着自己的孩子。</p><p>只有亲情才是最无私的，只有母爱才是最伟大的。小时候经常骑着我打，把我脸挠破的大姐现在已经有了自己的孩子当妈妈了。还记得去年她结婚那天，结婚典礼时候我一直躲在角落里背对着人双手捂着脸地哭，止不住地哭。丢人吗？不丢人，可笑的是我从来没觉得自己会在这一天哭，亲情总能在不经意间深深地戳你一下。</p><p>一直以来，我都十分向往老婆孩子热炕头的生活。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我最向往的生活，该是什么样子的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有你，有我，有车，有娃，一条狗，一只猫。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="爱情" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人总是健忘的|2019年10月纪</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/2019-10-01/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/2019-10-01/</id>
    <published>2019-10-01T13:36:18.000Z</published>
    <updated>2019-10-01T14:39:40.809Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>首先，先祝祖国母亲生日快乐。</p><a id="more"></a><p>研究生开学已经一个多月了。每当以类似这样一句话开头，都开始讨厌自己。是啊，一个多月了，该怎么办。下定的决心越坚定，放弃遗忘得也就越快。整个九月，也都没有写过一篇文章，感觉在宿舍里写文章还要背着舍友来写。</p><p>我是一个及其重视个人隐私的人，写什么说什么做什么都不想让人知道，但是舍友又喜欢站在我背后看我，就，搞得我很毛骨悚然。我不是不喜欢他这个人，我只是单纯地不喜欢这样一种行为，这样一种让人坐立难安，不知道干什么的状态。特别是这个博客网站，更是不能让人知道了。</p><p>今天国庆上午看了阅兵，真的是振奋人心，作为一个中国人的自豪感。沉浸在国家富强的荣誉感中，沉浸在节日的欢乐气氛中举国欢庆。也是真的敬仰那些革命先人们，能够将国家和民族的利益放在自身利益之前，舍身忘我，他们得到怎样的待遇，得到怎样的荣誉都是应得的。反观自己，已经到了应该成家立业，承担责任的年龄还是一事无成，想着要找简单的方法逃避。我说过我要做一个乐观的人，但是自己的努力却始终无法让自己满意。</p><p>有时候也在想，自己将来某一天能不能也站在天安门的城楼上去看阅兵仪式。全中国十三亿人也就那么几百人能够受邀站到天安门上面看，自己能不能成为那样的人呢？</p><p>下午又再一次自己一个人去看了车站，感觉还是蛮失望的，没有看到几个那种值得一看，值得细细品味的车，大部分都是走量的常见车。那种坐在车里，抚摸着方向盘，摸着车里的按钮，被座椅包裹着，这些个给你带来的快感与享受，跟你在网上看图片的感觉是完完全全不一样的，而且我也已经爱上了这个感觉。</p><p>第二点是关于普通品牌和豪华品牌，之前我也感觉我可能也会选择普通品牌，大众高尔夫，马自达3，卡罗拉，等等这些。但是，对比了豪华品牌之后，我可能还是会选择一个BBA豪华品牌的车，即使是入门的A级、A3、Q2等。为什么？因为豪华品牌在做工、用料、设计、细节上面给你带来的舒适度、满意度和高级感都是普通品牌的车不能带给你的，它就是能给你一种你说不清道不明的高级感与极致，让你感到舒服。豪华有被叫做豪华的原因，贵也有它贵的理由。当然这不是车的全部，但是这却是你坐进去一辆车它能带给你的第一直接感受。关于普通品牌与豪华品牌的选择从来都是一个讨论的话题。我想在满足我的用车需求的前提下，是可以选择一个让自己喜欢的车的。</p><p>第三点谈一谈关于按键的感觉。我从来没有意识到我会这么喜欢机械按键和滚轮带给我的感觉，可能在我的认知里，车先是一个机械产品，才是一个电子产品。我现在就很难接受像奥迪新一代这种完全无机械按键的设计语言，即使我很喜欢奥迪。(我最喜欢的MMI旋钮和飞机档把啊，我还记得去年这时候对这两个爱不释手的感觉。)可是新的奥迪已经把机械按钮都取消了，虽然到所有车全部取消还得有几年，但是我的终极梦想Avant已经是了啊，已经没有MMI了啊。</p><p>车这种东西真的是越看越喜欢啊，也越想为之奋斗。</p><p>回来之后还恰巧碰到了ZYW和LXX要出去玩，就跟着一起去了，确实啊，自己还是太乖了一点，而且貌似从高二开始就变得越来越乖，越来越孤单的去过一生，这样怎么能行。就像相声说的一样，太俗或太雅都不行，人也一样。完全没有优点、和完全和完美高大上的两个极端都是不行的。该严肃的时候严肃，该活跃的时候活跃，该套路的时候套路。人都是有多个不同的性格的，不要总拿一个标签来标榜自己。每当想到自己沉闷的性格的时候，都会想到大一的时候的自己并不是这样的啊，都是大二大三两年过得很压抑，而且现在思考问题也很轴，很慢，思路越来越封闭。看来我真的得好好注意一下改变一下了。</p><p>机会不是时时刻刻都有的，也不是谁都能抓住的。一样的机会摆在不一样的人面前，每个人都会取得不一样的成果。加油吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;首先，先祝祖国母亲生日快乐。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="人总是健忘的" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BF%98%E7%9A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人总是健忘的|2019年09月纪</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/2019-09-01/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/2019-09-01/</id>
    <published>2019-09-04T11:17:08.000Z</published>
    <updated>2019-09-04T11:48:54.280Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>2019年09月，我成为了一名研究生，一名真正意义上的研究生。</p><p>作为研究生，像成年人一样思考。</p><a id="more"></a><p>暑假留在这里学到了什么，取得了什么进步，貌似没有。别再自欺欺人，欺骗自己了。认清现实吧。</p><p>曾经以为一切都已经确定，人生不会再有什么变化，但是其实，可能发生的不确定的事情都还很多，只是看不到变好的可能，但是谁说不会变坏？</p><p>这几天才确定了导师，想想自己当初的两次选择，甚至是三次选择会不会后悔。说实话，会，真的会。看着好多本科学校不如自己的人都选到了厉害的导师，甚至是不出名的学校的学生也都选到了很厉害的导师，而我呢，占据着非常好的资源，自我感觉良好很多年最后却跟了一个不怎么强的导师</p><p>这世界最公平的地方就是它就应该是不公平的。绝对的完全的公平就是个笑话，不是吗？有多大能力就占多大好处，天经地义。曾经我认为这世界就应该是这样，因此对于厉害的人常心怀敬仰，虽然自己没有能力做到成为一个厉害的人。但是后来发现这世界不是想我想象的那样运转的。</p><p>作为研究生，要学会像成年人一样思考，一样做事。没有人会再耐心地教你，指导你，告诉你该做什么，不该做什么。甚至他们跟你说的话都要认真思考有没有深层含义，是非常严肃地说的还是就只是随口一说。最美好的大学本科四年已经过去了，现在才明白别人常说的，你们还年轻，还有很多可能。那时候根本不觉得自己<strong>年轻</strong>，不觉得有多少<strong>可能</strong>，可是，只有到了过了这个阶段，当你真的面对事情力不从心，无能为力的时候，才会恍然大悟。然而时间永远都是单向流动的。我们已经不可能再回到过去。</p><p>我们一边抱怨着这世界这不合理，那不合理，但是身处其中遗憾地发现我们一个小小个人的力量和声音还是太渺小了，根本翻不起波澜，更无力改变。只得默默被它同化，被它湮没，或者选择退出。而退出的人，只会被其他人嘲笑为懦夫，虽然他们也曾想着抗争，但是抗争着抗争着就放弃了。这世界就是有它的运行规则，那是被无数的人踩出来的路。</p><hr><p>研究生了，我想脱个单，找个女朋友。也反思了一下自己为什么没有女朋友。太怂，太被动，太腼腆。</p><p>我说过，我要做个乐观的人。</p><p>以后的路，就要靠自己了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2019年09月，我成为了一名研究生，一名真正意义上的研究生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为研究生，像成年人一样思考。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="人总是健忘的" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BF%98%E7%9A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>影评-哪吒之魔童降世</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/nezha/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/nezha/</id>
    <published>2019-08-04T14:27:15.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T07:18:46.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天去看了口碑与票房非常好的国产动画电影–《哪吒之魔童降世》。我想如果是我自己出去玩的话，去看这部电影的动力会非常小吧，而跟了其他的人一起去就会想着追一追热点。不过，就结果来看，还好是追了这个热点，没用令我失望。</p><p>先不说剧情的事情，说一点题外话，最最激动人心的事情不单单是这部电影，而是最后的彩蛋。而且一下就爆出两个：一是哪吒的续集，另一个是姜子牙的故事。这妥妥的就是封神榜动画电影宇宙的节奏啊。而且第一步走得非常稳。哪吒这个人物形象应该有很大的知名度，都少人都能哼唱那一首“是他是他就是他，我们的朋友小哪吒”。而且对比于漫威电影宇宙的开山之作《钢铁侠》，这个动画的形式、画风、以及剧情真的是老少皆宜，在电影院也看到了好多家长带着小孩子来看。想象一下如今的小学生看着“封神电影宇宙”长大会是什么样子。</p><p>下面开始来说一下剧情。最最开始，我也是实在不能接受这个“太乙真人”和“哪吒”的人物形象，有点反主观。开头又加了过多的搞笑元素，而且人物行为作为太乙真人真的不应该发生在他身上。当时粗略地想一下以为是为了让这部电影更有趣，但是我却认为很低级，加入了很多“故事发生时不该有的搞笑元素”。但是这又有什么不好的呢，看电影就是为了娱乐，加上一点这些又不是主要的关注点。没想到我现在就已经开始认为不符合自己的观点和经验的事情都是错的了。</p><p>说回剧情，当哪吒在画里面，他妈（怎么像是骂人）对他说的那些话，以及他回忆的片段才理解他的痛苦与内心。而后又理解了他为什么和敖丙踢完毽子会哭，又不承认自己会哭；为什么他的父母告诉他生日宴的时候他无动于衷，而父母离开之后自己又在那里很开心。他为什么不在父母面前直接表现出来？因为是没人爱他的，人们都害怕他，讨厌他。</p><p>只有不懂事的小孩子才是没有主观误解的，每一个大人都有。村民们都认为是哪吒抢走了那个孩子，却不想想合理不合理，看到小孩子毫发无伤，甚至在说着刚刚发生的事情，但是小孩子的声音实在是太小了，大人又怎么会认真去听呢。</p><p>想一下哪吒，从小开始，就被关在家中，他也不知道为什么大家都害怕他，都讨厌他，甚至是叫他妖怪，他也无力去辩驳。<strong>既然你们认为我是妖怪，我就成为妖怪给你们看咯</strong>。反正你们也不会听我解释，你们也不会给我机会证明。而且他的一系列举动都更增加了村民对他的害怕，然而这一切并不是因为他内心是恶的，而是因为在他面对这种偏见时，没有人教他去如何面对这些非议，如何去控制和使用自己的能力。他没有意识到自己做错了什么，但是却是一再被人们怨恨。</p><p>好多时间都会随着时间消逝，但是误解和偏见不会，至少说很难。当我们选择带着自己的主见去看某件事的时候，那么他早就做错了。</p><p>还好最终他终于醒悟了，事是证明他的内心并不邪恶，甚至一点都不。他那时摘下乾坤圈单纯是为了报复，因为愤怒。有的人顺着偏见越走越远了，有的人却说出了“我命由我不由天”，大胆反抗。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      一部好看、强推的国产动画电影
    
    </summary>
    
      <category term="movie-review" scheme="http://maneback.github.io/categories/movie-review/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神盾局特工6观后感</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/shield6/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/shield6/</id>
    <published>2019-08-03T15:32:18.000Z</published>
    <updated>2019-08-04T14:25:39.620Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>虽然标题为神盾局特工6观后感，但是内容并不局限于第六季，而是从头贯穿到尾。</p><p>四年前，高考结束，开始刷神盾局前两季。四年后，本科毕业，第六季播放结束，最终季拍摄完成。英雄终将谢幕，我们终将说出再见。</p><p>这部剧真的是贯穿了大学四年，一直追到了现在。可以的是每一季结尾神盾局都没有逃出基地被毁/入侵 的结局。本人最喜欢的是第四季，最不喜欢的是第五季。可能是第五季达到了我理解不了不了的高度。然而早就脱离了与漫威电影的联动，如何使这部剧避免落入普通特工电影的俗套。更加发达的科技，但是又不那么离谱，说得过去、外星人入侵等等，都拔高了这部剧的高度。</p><p>向着即将终结的结局，这个第六季真的是贯穿了前几季的诸多线索。但是话说，那块巨石不是九头蛇为了把他们的领袖救回来的传送门吗，怎么又成了另外一个外星人的工具了。那个我都忘记了在第五季中做过了什么的小石子人物，竟然还会再一次出现，这线索真的是棒呆了。每次出现这样的场景都会惊叹于编剧的细腻想法和思考。</p><p>话说之前定的第五季是最终季，以寇森之死为结局。然而又续了两季，那么该如何把主角复活救回来。再次看到穿着西装的寇森，仿佛又回到了第一季，除了发际线。想想后面几季神盾局混得多么惨，寇森身为局长都变得胡子拉碴那么沧桑了。明明是在做着拯救世界的事情，却没有一点荣耀与嘉奖。</p><p>说说第六季 ，感觉的有一点就是前期剧情进展太过缓慢，但是后期结尾两集剧情又太过仓促。铺垫了那么久的大boss，被肉体压制了那么久可以理解，就理解为什么什么量子效应吧。但是却又死得那么突然，好像除了打不死，搏斗很厉害，也没有什么作为外星人特殊的地方，被那一把剑克得那么厉害。然而话说巨石是到处都有的吗，Izel为啥要去长生人星球搞破坏。而且就跟第四季结尾一样，为了为下一季的剧情挖坑，非常突然而又强硬的推进新的线索与剧情，而不考虑。</p><p>脑洞最大的一处剧情就是Deke想到了克制Izel附体的方法，而且是用科学的方法解释了看起来略为玄幻的能力。从最开始开始，Fitz-Simmons作为科学家都一直用科学在解决超能力的事情，所以说这个世界还是建立在科学 的基础上的。即使如知乎所说的，这个世界其实是某个文明发达到某种程度之后按照自身创造出来的文明–就像现在人类开始研究自身的奥秘，研究人工智能–，但是这个虚拟的世界也是有其科学根基的存在的。就像天际线里面的人一样，他们也有着自己完整的世界，也会有工作，也会上学，某种意义上就像是简化的人类，那么他们知不知道自己是虚拟出来的呢？当游戏推出的时候，他们会是处于什么状态的呢，或者说是他们能不能感受到这个间隙呢。“时间”在其中以什么意义存在。如果游戏进展的时间足够久，他们中的科学家会不会发现什么奥秘。</p><p>可能“造物主”会吃惊于他创造出来的人物竟然会有这种想法，但是其实谁又会关注到我呢。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第一次试着测评一下自己从头追到尾的剧
    
    </summary>
    
      <category term="movie-review" scheme="http://maneback.github.io/categories/movie-review/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人总是健忘的│2019年08月纪</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/2019-08-01/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/2019-08-01/</id>
    <published>2019-08-01T13:37:29.000Z</published>
    <updated>2019-08-03T14:57:18.671Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>不知是什么原因，这一次又来得如此缓慢而推迟。可能是因为这个七月写得太多，想法枯竭；抑或单纯是因为自己的懒惰。</p><p>不知识什么原因，人们到现在还是愿意去相信，每年的第一天，每个学期的第一天，每个月的第一天，甚至每周的第一天，都会是一个新的自己。还会给自己立下一个又一个flag。日子是新的，但是你不是。你还是像原来那样。</p><p>这个七月，我毕业了。</p><p>关于毕业也写了好多。现在总结的话，就是，当初觉得无所谓的人，现在一想，可能再也见不到了，也会去想念；但是又很难开口去问一句“<strong>在吗</strong>”。不知道怎么开始，不知道怎么持续，不知道怎么结束。</p><p>以及，最大的遗憾，非常想念的人，非常遗憾的事。</p><p>虽然我也想每天聊天，但是实在真的是没有什么可以一聊聊一天的内容，虽然我们都知道。但是其实我更害怕这种低质量的聊天会一点点消磨掉彼此之间的期待。</p><p>想到这四年都从来没有送过她一份礼物，也好像没有以让她喜欢我为目的去做什么事情。想为她准备一份礼物，以毕业为借口也好，以即将到来的生日/七夕为借口也好，以下一次见面也好，总要送出去一份。但是又不知道送个啥，在我心目中仿佛对于她会喜欢什么，仿佛没有什么概念，感觉不像那些人似的对于喜欢什么表现得那么明显。又感觉在我心目中没有什么礼物能配上她的形象。怎么办啊。</p><p>这个七月，是滑水的七月。现在感觉总是没有动力去支撑自己去努力，也没有什么新鲜感去支撑自己去奋斗。总是在闲下来的时候，想着，我要为了某一件事情努力；但是一到了该学习的时候，就忘记了这码事。一直以来都是这样。</p><p>这个七月，组装了一台比较好的台式机。其实它只是工具，还是不知道用它来做什么。好像用起来与笔记本+显示器的组合没有太大的差别。还是以玩天际线为开始。后来装了Adobe一系列软件，期待着自己能学一学，扩展一下技能。又希望自己用它来做一些有趣的事情、黑客的事情。工具有了，要真正用好，发挥作用哇。</p><p>再有一个月就开学，开始研究生阶段了。回顾自从保研接近一年以来，对于研究生阶段的学习貌似没有太大的长进，没有太多的认识。出于对未来的未知。</p><p>我爸跟我说了我们村另一个人也和我考上了同一所大学(今年我本科都毕业了。)一直问我认不认识。其实我也不认识他，我对这件事情，真的没什么兴趣。</p><p>我是一个既被动，又慢热的人。现在已经很难去满怀热情地去结交新的人，都是小心翼翼慢慢地来。我仿佛已经习惯了这种孤独的生活，这种孤独的自由。除了极少数一些我真心愿意为他们付出的人。</p><p>今天自己去吃饭的时候碰到学姐，她问我为啥自己去，不跟他们一起。其实大多数时候我感觉这样挺好的，不用商量着去哪，不用商量着吃啥，吃的快的慢的也不用等了。没钱的时候哪里便宜去哪吃，想改善伙食的话就去吃好一点的，或者叫上一两个人一起去得了。</p><p>我仿佛很难再对什么事情提起兴趣，也很难再消耗这么多的时间精力去讨好一个人。我们浪费了四年的时间，最后也没走到一起，而你甚至不愿意再去回顾，去留恋。所以，浪费就浪费了吧，人总是会面对现实所低头。</p><p>六月七月落了两次，而且应该是比较重要的两次。唉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      每月定期
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="人总是健忘的" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BF%98%E7%9A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|写给自己的一封信</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/lettertome/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/lettertome/</id>
    <published>2019-07-17T13:25:31.000Z</published>
    <updated>2019-10-25T01:18:49.180Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h4 id="致自己："><a href="#致自己：" class="headerlink" title="致自己："></a><strong>致自己：</strong></h4><h5 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h5><p>本来今晚是想着撕下一张纸练字的，但是打开这个本子有不经意地翻开了，随便看了几眼。便有了一股写一些东西的冲动，估计80%的人的留言都提到了一个人：小内——李某人。这个人是谁，这个称呼由何而来，不是那么重要。</p><p>知道现在，我还是不敢一个人，或是与别人分享这段感情经历，目前想分享、想回顾的人估计一个人数的过来。TB、YX、QZY、WJY、LJ以及之后自己的另一半，没有了，因为我感觉大多数人都是抱着一种看热闹的心态去听故事，他们既不那么关心，更是没有经历过。</p><p>其实想想那是怎么开始的，怎么就产生了好感，那仿佛是很短时间内萌芽，出现、生长、直至最终爆发。也或许只是我第一次因为阴差阳错给予一个人全方位的关注，那么这到底算不算爱？至少在班里还能算作是让大家羡慕的模范情侣吧，得到了诸多的赞美羡慕与祝福。我也以为我们能够一直走下去，以为人生可以简单到一眼望到尽头，什么都不会变，什么也都不会失去。</p><p>但是再想想它是怎么结束的，它就那样结束了，同样悄无声息、没有任何征兆地在很短时间内结束了。或许是我的新鲜感没有了，或许分班了没有机会朝夕相处了，又或者是我就是个渣男。我还记得当时的场景，在一楼的楼道里，我对于她的任何举动都没有任何反应，没有任何表示，就是这么绝情的分开了，从此之后就再也没有了联系。</p><p>也许之后的一次又一次的表白失败就是对我的惩罚。好感，是需要时间、精力培养的、表白的时候我说的是什么？我说的是我会等，没有任何表示的等。拜托。从来没有以对方喜欢上自己、以增进好感为目的去做一些什么事情，去做什么努力。</p><p>好像不管做什么，都喜欢拖延、等。你以为自己的美丽很大吗？大家都争着抢着来找你，你以为你会吸引所有人的注意力吗？并不能。</p><h5 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h5><p>回头再看看那些留言，虽然大多数都没有兑现，甚至是进入了同一所大学的兄弟都没有兑现。但是这不能怪谁，至少那时候，我们提笔写下承诺的时候，我们都是真心的，只是事实没有朝着我们希望的方向发展。我们逐渐在各自的道路上不断遇到新的人，逐渐地走散了。不得不承认，这么多年过去了，我们都变得不一样了，或许多年后重聚，只能再干巴巴地一遍遍从记忆深处翻出泛黄的历史，尽量去避免尴尬。因为我们没有当下，可能也没有未来可聊，只能将过去的事情翻来覆去。</p><p>我们都有自己的许多糟事要忙，朋友一年见不了几次面，说不了几句话，会不会显得生疏？我们都会回想起当时作为同班同学的时候关系是多么的好，想回到那种状态，而当下没有话题可聊也是事实，但是谁又都不愿戳穿这件事情。</p><h5 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h5><p>我发现，越是我重视的人，当他们要离开时，我就越是想以一种赌气、显得无所谓的态度去面对，想着用冷漠压过自己心中的好感。仿佛自己在这段关系中付出更多、表达出更多的留恋和不舍是一件很丢人的事情一样。分开之后，大多数更是从来没聊过，时间越久，也就越没得可聊了。因为如果你想开启一个新的话题，你就要花费很大的力气，去从头讲起，而你也知道其实这件事情也许并没有那么有趣，甚至都过去了好久了，甚至没有再提的必要，而对方也只是处于礼貌的听一下。</p><h5 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h5><p>当时大一结束的时候想着写这个本，也只是跟风写了一下，当时看着也没什么，心想着，这些每天一起上课的人，这些每天24小时待在一起的人，怎么可能这么轻易地就分别了？见过了最后一面，说过了最后一句话。这些在特定场景才聚到了一起，离开了这个场景就有断了联系的人，到底算不算真正的朋友？如果算是的话，那为什么现在都没有了联系？如果不算的话，那为什么现在又会想念？我觉得算不算，就看你有没有冲动，想要去见他就好了。</p><p>这个本子，现在看来才会怀念，而我又很庆幸当时抓住最后的机会搞了这个。想带着这个本子再拿给你们每个人看一看。每当我想到这，我就会因为没有合照的事情而万分自责，感到万分后悔。所以，有些事，我们不是为了当下才去做的，而是为了将来我们能够拿来回忆的。如果你现在后悔之前没有做过什么，现在就去做吧，不要让自己再一次地后悔。</p><p>在写这个的过程中，刷了一下朋友圈，看到了王某人的文章，第一反应是想点赞，第二反应竟然是害怕谁会看到，会多想？我？你也太拿自己当回事了吧？会多想的只有你自己。别人不会，别以为别人都在一直关注你。第三反应是想要评论却不知道说什么。与她写的内容一比，自己说什么都显得相形见绌了，而见不到面，不知道对方是什么心情。但是自己孤家寡人在北京生活，能好的了吗？只能说一句，照顾好自己。</p><h5 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h5><p>我也很后悔毕业前没有面对面认真严肃地找一些人把该聊的聊了，该哭的哭了。我们都可以假装没有分别，但是心里都很清楚，时间终究会让你觉得无从开后。只有努力，非常努力，才会再说上一句话，更加努力，才能专门去见上一面。</p><p>我发现现在的我跟高一毕业的时候变了很多，我也不知道两年的实验班生活究竟让我失去了什么，整整两年没有怎么跟女同学说过话。其实想想大一时候也可能那些人并不是有多么的喜欢我，而只是单纯地有求于我。</p><p>说真的，我感觉我一直比较佛系，能够在我脑海里留下印象的事情、能够吸引我注意力的事情貌似没有多少，对好多事情都比较后知后觉。所以才需要用另外的方式去记忆。</p><p>我一直都比较悲观，有时候因为自己写的东西太过现实，自己都不不敢去看第二遍。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      随手写的一封信，一封手写信的电子化
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="回忆" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
      <category term="letter" scheme="http://maneback.github.io/tags/letter/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|七月</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/qiyuesuixiang/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/qiyuesuixiang/</id>
    <published>2019-07-16T13:30:51.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.500Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天，是7月16日，又是一个星期二。上上个星期二是毕业典礼，今天是在实验室滑水的第二个星期二。今天是小区断网的第二天，在这里移动信号也不好，可以说基本是与互联网生活告别了，没有网竟然连单机的天际线也玩不了，只能在这里码码字，发发牢骚了。</p><p>不想再像这样滑水虚度光阴了。</p><p>写到现在我也是害怕这样的码字，虽说这里写的任何东西应该都是没有人能看到的，我也害怕这样自己面对最真实的自己。尽管我可能在我外人印象中形象挺好的，但是在我自己看来，自己却是有着这样那样的缺点，完全看不到自己有什么闪光点，每次总结的时候，基本上就是定期循环地抱怨自己的生活。也可以说是我把自己的价值建立在别人对自己的认可上，我也知道这么做不妥，但是该怎么改正呢。</p><p>有些人还仍然是朋友圈三天可见，羡慕有的人，公众号已经真的写起来了，也敢大胆地转发到朋友圈。给别人看，接收评论，这对自己也是一种激励。而我呢，还是太要脸。其实这玩意，并没人真的在意，只有少数几个人在意，而你真的在意他们在不在意吗？发个朋友圈都畏畏缩缩的，一边想着自己的朋友圈自己做主，发自己想发的；一边又想着别人看了怎么想。你管那么多干啥啊，你发的什么，估计过了一两个小时就忘了。不要把自己当做世界的中心，真的没人那么在乎你做什么，说什么，除非是那些想抓住你把柄想要害你的人。想明白了这一点估计就能活得轻松一点吧。</p><p>还有，我今天找到了一个能够正确表达我在毕业期间心态的恰当的词语：<strong>赌气</strong>。一种极其无所谓的态度来对待，但是如果有人和我拍照又会显得很开心很开心，这也能成为一种炫耀吗？炫耀自己很受欢迎吗？给谁看的？幼稚！极其幼稚！你又不是校长，凭啥人家都排着队来找你拍照？毕业想和谁拍就拍不就好了？为什么要一直等着别人来找你？</p><p>拍照留念，重要的是留念，而不是拍照。现在想不想不重要，想想一下，十年后会不会后悔没有留下一张照片？如果会的话，那就去拍一张吧。</p><p>想一想从初中到大学这十年，是人生青春中最美好的十年。而人生观更成熟、相对自由的大学四年更是这十年中最最美好的四年，时间也最长。而我呢，竟然没有和这四年来最喜欢的人留下一张合影？这尼玛我不得哭死。毕业使我多愁善感，每一次都觉得不再适合再发第二封信，但是每次一聊上天，就想着把第二封信发出去。</p><p>这两天断网了反思一下，自己从互联网上都获取到了什么？刷知乎，逛淘宝，刷微博，逛B站。每天都是浪费大好光阴。网上明明有很多的学习资源，却没有好好利用起来。公众号的文章也都积累了二三十篇，攒的越多，打开从头看的动力也就越小了，而看过一遍之后，又能收获什么呢。到处找这教程、那教程，这想学，那想学，又有哪个从头到尾学出来了呢？比如蝴蝶刀，你不付出一两个月坚持地练，哪能入门学得会。比如到处找的瘦腿教程，缓解驼背教程，你不坚持做怎么会有效果。想试着把这个博客网站搞起来搞好，但每次都是自己选择放松了，放弃了。</p><p>你必须坚持做一件事，最终才能看到成果。你必须付出足够多的艰辛努力，才能在人前显摆。光羡慕没有用，光想没有用，要实际付出。所以不要再自怨自艾了，不要再把自己的价值强加在别人的认可上了，如果没有人联系你，就享受孤独，利用好独处的实践好好提升自己。</p><p>希望有朝一日我也能成为别人口中，被别人羡慕的人。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      找个空闲整理一下最近的一些想法
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="不定期更新" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们会为了爱情舍弃什么</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/chulian/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/chulian/</id>
    <published>2019-07-11T12:05:53.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.496Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>全文转载自微博用户<a href="https://www.weibo.com/sujianqi03?topnav=1&amp;wvr=6&amp;topsug=1&amp;is_hot=1" target="_blank" rel="noopener">写不出稿苏见祈</a>， 未经修改。</p><p>朋友讲了个故事给我听。<br>说是有一对校园情侣，在一起整个大学四年，恩爱非常。毕业前两个人也商量好一起留在城市发展，大家都很羡慕这一对。<br>然后他们突然分手。</p><p>原因很是诡异——在这样的约定下，男生报名了老家的公务员考试。</p><p>据说那只是一场重在参与的裸考，是想用“我试过了考不上”挡住父母的压力，然后过自己的人生。可让我迷惑的是，在笔试和面试中，他显然尽了全力。<br>因为他考上了。<br>男生考上了一个有五年服务期的、录取就必须到岗的岗位。如果不报到，五年内就不能再考。</p><p>后来的结局就不用多说了。男生回老家上班，女孩也离开了他。男生得知自己录取时暴跳如雷，大骂命运弄人，但最终还是选择了回家上班。<br>他是真心不希望自己能考上，这样既可以说服父母，也能让自己的选择不留遗憾。<br>但天不遂人愿。</p><p>几年后的今天他回首往事，神色落寞萧索。他说没有和女孩在一起，是一生的遗憾。</p><p>可你有的选啊，你明明有的选的。哪怕走错了前面的所有，到了录取的结果公布之后，“暴跳如雷”的时候，你还是有的选的。<br>只要牺牲一点东西，你无比珍视的爱情就回来了。<br>你不愿意。<br>然后再为失去爱情百转愁肠。</p><p>我们身边有一种常见的分手模板。比如一方要出国，一方在国内，分手；或者一方回老家，一方要北漂，分手，诸如此类。<br>所有这些故事都有个共同点：在大多数人眼里，当爱情和更好的人生冲突的时候，大家都会选择更好的人生。</p><p>很多年后，我们这些功利主义分子会一脸沉痛地回首往事，感伤逝去的青春，就好像分离是无法对抗的天命似的。<br>有很多事是天命，但这种分离不是。这是我们自己选的。</p><p>有人说人性利己，我不反对。但这不只是与生俱来的人性，我们是被后天训练成这副模样的。<br>在我们学习世界的规则、形成人生观的少年时期，说到恋爱，老师、家长、社会舆论都众口一词：<br>反对，因为早恋会“影响学习”。</p><p>恋爱对学习的影响是正面还是负面，有待商榷，这里先不讨论。至少可以确认的是，我们从小接受的教育就告诉我们：</p><p>学习比恋爱重要。<br>即，“我的人生”比“两个人的爱情”重要。</p><p>如果爱情可能会对自己的未来有不好的影响，我们就该把爱情掐死在襁褓里。<br>所有人都反对早恋，所有人都觉得这理所当然。</p><p>问题在于，道理是通用的。<br>如果少年的爱情理应让位给现实，那成年人的爱情，不是也一样吗？</p><p>少年鸳鸯们被纷纷拆散，大人告诉孩子们，等你们长大了就可以恋爱了。<br>但无论大人还是孩子都没有想到，“爱情为功利让位”的观念一旦种下，会收获一大批深谙利己主义的成年人，以及整齐划一的分手模板。<br>学习是为了自己，不能被感情耽误。那出国深造，考公务员同样是为了自己，自然也不能被感情耽误。只要是对自己有利的事，都不能被感情耽误。</p><p>可感情这个东西，是属于两个人的。那另一个人，那个和你约好牵着手走向未来的、傻乎乎的、没有那么聪明的人，怎么办呢？<br>那没办法了。我也痛哭流涕，我也心痛如绞，我也满怀歉意，都是真心的。但无论如何，我的“学习”一定不能被影响了。</p><p>后来孩子们长大了，“不能影响学习”的规则举一反三，适用在“工作”“前途”“薪水”“房子”之类的东西上。<br>小时候没有人挑战这条规则，长大以后更加没有。每一次选择都经过精心的计算，为了更大的好处，可以牺牲掉一些美好却“无用”的东西。<br>天经地义，理所当然。</p><p>当孩子们还是一张白纸的时候，我们在上面画了什么？</p><p>我们画出了一个个“聪明人”。</p><p>价值观不分对错。有人功利至上，也有人浪漫主义，都无可厚非。<br>但有很多人怀念青春的时候，或痛心疾首，或神情落寞，或泪眼婆娑，仿佛自己是个爱情至上的浪漫主义者。<br>但他们的行动却是实打实的功利主义，他们牺牲两个人的爱换得了如今的生活，却反过来怀念亲手献给命运的祭品。</p><p>我们看言情小说，我们看爱情电影，我们为了故事里的爱泪流满面，想着自己能不能遇到那样美好的感情。<br>但那些最好的爱情都伴随着牺牲，有些甚至要付出鲜血和生命的代价。</p><p>我们只是普通人，我们平凡的感情也不需要为爱赴死，但事实是，我们连一个工作机会都不愿意放弃。我们想要世界上最美好的东西，却不愿意支付一丁点的代价。<br>如果自知我就是这样的人，那其实没什么问题。但回过头又伤春悲秋，扼腕落泪，就会显得有点黑色幽默。</p><p>那不是自己选的吗，夺走幸福的不就是自己吗，难道这不是冷静地权衡利弊的结果吗。<br>我们从小就被训练成这样冷漠的人啊。<br>怪谁呢。</p><p>我们说海枯石烂，我们说此心不渝，但我们更爱自己。<br>大家都很聪明。</p><p><strong>“在这个总要有一个人牺牲的过程中，我们发现，还是牺牲掉这段爱情比较划算。”</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      “在这个总要有一个人牺牲的过程中，我们发现，还是牺牲掉这段爱情比较划算。”
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="dreams" scheme="http://maneback.github.io/tags/dreams/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Python中的MapReduce用法</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/Map-Reduce-in-python/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/Map-Reduce-in-python/</id>
    <published>2019-07-09T12:48:14.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.852Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>这一篇主要介绍python3中的Map函数与Reduce的用法。</p><p>Map与Reduce函数不止在python中支持，在JavaScript语言中也有对应的Map与Reduce函数，二者在思想与原理上相同，只是对应的语法标准与特定的语言相关。</p><ul><li>Map是将一个相同的函数应用于序列或者迭代器的每一个元素上，并返回一个经过函数处理后结果的map对象。若函数包含两个参数，则应应用到两个序列上。</li><li>Reduce是将一个函数迭代累积的方式应用到序列或迭代器的所有元素上，并返回一个唯一的结果。函数接收两个参数。</li></ul><p>在python3中使用Reduce函数要import一个包</p><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">from</span> functools <span class="keyword">import</span> reduce</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>例子：</p><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">from</span> functools <span class="keyword">import</span> recude</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#1 map一个参数</span></span><br><span class="line">x = [<span class="number">1</span>,<span class="number">2</span>,<span class="number">3</span>,<span class="number">4</span>,<span class="number">5</span>]</span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">add1</span><span class="params">(x)</span>:</span></span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> x+<span class="number">1</span></span><br><span class="line">list(map(add5, x))</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#2 map两个参数</span></span><br><span class="line">x = [<span class="number">1</span>,<span class="number">2</span>,<span class="number">3</span>,<span class="number">4</span>,<span class="number">5</span>]</span><br><span class="line">y = [<span class="number">1</span>,<span class="number">2</span>,<span class="number">3</span>,<span class="number">4</span>,<span class="number">5</span>]</span><br><span class="line">list(map(<span class="keyword">lambda</span> x,y: x*y, x, y))</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#3 reduce</span></span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">add</span><span class="params">(x, y)</span>:</span></span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> x+y</span><br><span class="line">x = [<span class="number">1</span>,<span class="number">2</span>,<span class="number">3</span>,<span class="number">4</span>,<span class="number">5</span>]</span><br><span class="line">reduce(add, x) <span class="comment"># 15</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Python3 中的Map与Reduce函数用法
    
    </summary>
    
      <category term="knowledge" scheme="http://maneback.github.io/categories/knowledge/"/>
    
    
      <category term="python" scheme="http://maneback.github.io/tags/python/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|写给你的第三封信</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/lettertoyou3/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/lettertoyou3/</id>
    <published>2019-07-08T13:27:06.000Z</published>
    <updated>2019-10-25T01:19:39.277Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>这是我给你写的第三封信，不过你应该是看不到了，就当是写给我自己，作为结束。</p><p>其实，写下这封信的时候，你连第二封信都还不知道是什么，甚至是连第一封信还没看完。但是搞笑的是我却已经知道了最终的结局，所以我不知道还有没有必要再把这第二封信给你，那就像DL对我说的：该说了的想说了的，就都一股脑说了吧，也不需要回复。表达自己的心意，表达自己的喜欢，任务就结束了。</p><p>其实我认为你会更喜欢第一封信的结局。但是，我不知道为什么，当我们开始认真严肃地讨论我们的感情时，你最先冒出的是这样一句话，<strong>问我能不能从阴影下走出来</strong>。难道过了这么久还是害怕我纠缠不清吗？不知道为什么我很难过。我还以为，过了四年，至少作为亲密的普通朋友，怎么也会得有点留恋之情吧。</p><p>其实我早就猜到了，当我准备请你吃饭的时候，你竟然拉上了另一个人，其实是害怕我会表白吧。没想到过了四年你都还不想给这段感情留下一个清晰完整的结局。那我算是什么，需要用到我的时候想到我，不需要的时候就晾到一边吗。那我也太惨了吧。</p><p>也许一直以来都是我想得太多，过于敏感，太以自我为中心，而你却毫不在意。</p><p>我就把这份喜欢当做毕业季的一次冲动，把恋恋不舍当做了喜欢，把一直的喜欢当做了喜欢。但是现在我还放不下对你的喜欢，还是会想着你。不过这些你都不会知道了，你也不需要知道了。如果还有机会，还想再见你一面。</p><p>我忍着自己心里的痛去成全你想要的结局。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我喜欢你，与你无关，也到此为止
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="letter" scheme="http://maneback.github.io/tags/letter/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|毕业感言（三）</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/biye3/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/biye3/</id>
    <published>2019-07-08T13:17:35.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>这是我在本科毕业季第三篇毕业感言，估计也是最后一篇了，应该不会发到pyq，不过话说我一天到晚为啥这么多感慨。</p><a id="more"></a><p>今天中午回了趟八斋宿舍楼，走在楼道里还没什么，但是到了四楼，看着满楼的垃圾和一个个空荡荡的房间，又一次感到了毕业的伤感。</p><p>今天又是一个新的周一了，大家走的走，工作的工作，旅游的旅游，毕业这件事都已经都过去了，但是我为什么还在因为毕业的事情感到伤感。最近一个星期，以这种高密度写了这么多，感觉自己都有点词穷了。</p><p>与学弟溜了溜校园，聊了一聊。我时不时就冒出一句伤感的话，这也伤感，那也伤感。对啊，为什么啊。因为大家都走了，而且有的人可能走了可能就不会再回来了，甚至躺在列表里再也不会聊一次天，只能从朋友圈窥探对方的生活。</p><p>人终究还是感情动物，我依然不能放下对你们的想念与感情。人生的青春能有几个宝贵四年？这个时间，比初中高中都要长。一直以来，我都觉得与高中同学的关系好于大学同学。但是到最后要分开的时候，才懂得要珍惜，才懂得我一直都在比较，却没有像对待高中同学那样去培养大学的同学关系。直到分别了，才意识到你们很重要，才意识到要珍惜你们。</p><p>大学有了更多的选择，更多的可能，也有着更多的接触途径和交流方式，但是也同样精力更加分散，甚至是疲于应对。是我，没有去认真对待他们，而导致了毕业才有了这么多的遗憾。</p><p>这么想来，我的大学四年是多么的失败。活得越来越孤独，甚至开始享受孤独，却在孤独的时候难过得想哭。难过的时候不知道找谁倾诉。</p><p>回想这四年，仿佛给人留下了一个老好人的形象，有求必应。我却不屑于开口寻求别人的帮助。但是却没有遇到多少可以真正深入探讨人生的人，可能我也不适合这个沉重的话题，我的想法，根本就达不到那个深度。大家都是把自己的心封闭了起来，真确实是真正的我，但不是完全的我。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这是我在本科毕业季第三篇毕业感言，估计也是最后一篇了，应该不会发到pyq，不过话说我一天到晚为啥这么多感慨。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|写给你的第二封信</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/lettertoyou2/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/lettertoyou2/</id>
    <published>2019-07-07T12:54:28.000Z</published>
    <updated>2019-10-25T01:19:27.461Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><strong>L同学：</strong></p><p>我现在怀着十分真诚又忐忑的心情为您写下第二封信。</p><p>不知道第一封信您看了没，没有收到回信倍感不安，不知道您有何感想。所以也怀疑这第二封信是否还有必要，不知道是不是合适</p><p>毕业以来，几天未见，甚是想念：</p><p><img src="\images\lj.jpg" alt="cot"></p><p>之所以你一直没有收到这句话，是因为我太怂了，虽然我也不知道自己怂什么。</p><p>可能因为对你的感情太过重要，我没法假装不经意间将这句话对你说出口，但又害怕气氛太过沉重。</p><p>分别之后，我发现我对你的感情发生了变化，又或者说一直没变，只是我到现在才明白过来，我才知道你对我最重要，会留恋。我以为我会毫不在乎地毕业，但是因为有你，我不能。</p><p>直到毕业典礼的那一天，我都从来没有认真想过你会离开，即使那时候你早就跟我说你考研要回江苏，而我还接着在这里读研，我都还没意识到分别，原谅我的后知后觉。我可能是已经习惯了经常跟你聊天的生活，就算今天没有聊，但是明天也会有话题可以聊；就算今天没见面，明天也会有机会见到你，怎么会有见不到的那一天呢？可笑的是，翻看了一些聊天记录，很感谢您还能有耐心跟我一直聊下去。我一直认为我对你的感情是十分特殊的，我很重视你，但是看了聊天记录，只感觉当时的自己很智障，在你看来根本感觉不到。</p><p>你问我毕业典礼为什么没有和你合影，这是我在毕业季期间第一次想哭。原因我想明白了，因为我对你的喜欢。你可能会觉得很可笑是吧。但是这个问题一直存在，我却从来没有这么明白过。一直以来我都不敢去大胆追求自己喜欢的事物，总是过于矜持，怕这怕那的，多少次因为害怕结局不如意而退缩了，却从没勇敢去试一试。因为自卑？因为焦虑？因为悲观？我不清楚。我觉得现在也不用考虑什么能说不能说的了，现在再不说就没有机会说了。</p><p>毕业典礼之后你就匆匆离开了，也没有机会好好道别一下。毕业只有一次，没有留下一张合照，这个遗憾我真的没有办法弥补了，说再多的对不起也没有用了。你也不必因为问了我这个问题而自责，这完完全全就是我的错。这些天以来我一直都在想这个问题，都在想你，是你让我明白了我有多么舍不得你。</p><p>我明明都已经给你写了，多少事情可以借着毕业的借口大胆地做了，而企图得到宽容谅解，可我还是不够大胆。我的勇气始终还是抵不过我对你的喜欢，抵不过我对你的珍惜。毕竟当初的结局摆在眼前，我不知道你对我的想法，一直以来都不知道。但至少大学四年，这个时候怎么也得有一丁点点的留恋吧。</p><p>说喜欢你是真的，说想念你也是真的，说要去南京看你也是真的。为什么只有当分别了、失去了人才会幡然醒悟。我开始后悔最后的一段时间没有多和你去图书馆自习几次，没有和你出去玩几次，虽然你也不一定会去。只是感觉这样每天聊来聊去最终也会觉得差点什么，留下遗憾，人与人还是要多一些面对面的交流。</p><p>说了这么多，最后我想说，毕业使我明白了我一直都很喜欢你，我曾经甚至把喜欢你当成了生活的常态，那种跟你在一块很开心的喜欢，那种想念你的喜欢，也是那种习以为常的喜欢。不过这也反映出我的自私吧，仗着自己喜欢你的借口为自己的过错辩解。你也可以选择不作答复，但是我还是要因为对不住你而有所交代。</p><p>你可能更喜欢以第一封信作为结局，不管结局怎样，我都希望它是好的。一想到我们之后聊天的频率可能越来越低了，能够见面的机会也可能不是很多了，我就想直接地告诉你。你可以把这封信看作是毕业的冲动，但是我对你的喜欢，可不是因为毕业才有的。</p><p>所以让我们彼此珍惜吧，年轻时候校园里的纯真友情或是爱情，不都是美好又让人羡慕的吗？人这一生，能有多少机会用四年去相处、去培养一段感情。况且我也早就已经认清了显示，即使退回到第一封信的结尾，也要互相珍惜。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我喜欢你，但是我不敢告诉你
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="letter" scheme="http://maneback.github.io/tags/letter/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|毕业感言（二）</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/biye2/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/biye2/</id>
    <published>2019-07-03T09:15:10.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天回来纯属偶然<br>最后打扫了一遍434<br>没有像往常一样感受到打扫的乐趣<br>我已经不再称之为宿舍<br>小小屋子<br>竟然那么宽敞那么空荡<br>在里面说话都能有回声<br>当宿舍最后一个人在我不知道的情况下离开的时候<br>我想把自己锁在屋子里</p><p>转遍了每一个常去的宿舍<br>有的人还在，更多的人走了，有的锁了门<br>追着人到一个又一个还有人的宿舍<br>不想自己一个人呆在宿舍</p><p>明明昨天下午发毕业证的时候还很开心<br>我还给好多人的毕业证学位证装了封皮</p><p>我想不明白自己昨天晚上为什么要急急忙忙搬走<br>或者说逃走<br>昨天被直击内心的一问<br>真的真的是太大太大的遗憾了<br>我感觉从我意识到毕业的那一天起<br>我的情绪就出现了问题<br>这真的是我的问题<br>我也没有对谁讲过</p><p><strong>多少事情可以借着毕业的借口大胆去做了</strong><br><strong>而能得到宽容谅解</strong></p><p> PS: 当我最后截图发pyq的时候，我考虑来考虑去，还是没有将最后一句话截上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第二份毕业感言
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>毕业感言(一)</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/biye1/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/biye1/</id>
    <published>2019-07-02T11:49:15.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p> 毕业<br>什么时候我才算是毕业<br>这个问题我被问了好久<br>交完论文那天？<br>拍毕业照那天？<br>班级聚餐那天？<br>毕业典礼那天？<br>领毕业证那天？<br>离开学校那天？</p><p>保研本校的我<br>一直自称新生<br>也就基本没有意识到自己快要毕业了<br>都不会离开学校哪里能想得到要毕业</p><p>第一次发觉毕业是聚餐回来后的凌晨<br>我觉得可能是酒精或者深夜起的作用<br>之后又看见米老师离开后留下的空位</p><p>直到听说一个又一个人都离开了学校<br>直到发现跟好多人都没有最后聚一次<br>直到发现跟好多人都没有拍一张合影<br>直到发现蜘蛛侠也没机会一起去看了<br>直到看见宿舍床位一个又一个地空了<br>直到意识到这些人离开就不会回来了<br>直到曾经一直推门就进的宿舍锁了门<br>直到你开始以各种方式开始回忆过去<br>直到我再次翻开高一结束时的留言本<br>……<br>我逐渐明白<br>当看到这些朝夕相处的人去了不同地方<br>当一个个人还没当面说声再见就离开了<br>当你可能再也没机会见到这些人的时候<br>当那是和这群人最后一次打麻将的时候<br>当你发现这些人会找各种借口聚在一起<br>当我毕业前最后一次撸串喝酒彻夜未眠<br>我们就一点点地毕业了<br>它不像上次毕业时那样<br>高考就像是毕业的信号<br>这次它不知不觉就来了<br>可能你都还没有意识到</p><p>很多事都是最后一次了<br>很多事都还没机会去做<br>我会为了什么感到可惜<br>很多人都还没再见一面<br>就消失在彼此的记忆里<br>我不认为世界是美好的<br>只是有人让它变得美好</p><p>好多事情没有如果<br>我是一个悲观的人<br>也总是替别人着想<br>不会因此感到可惜<br>如果你不觉得可惜</p><p>离校的人越来越多<br>失落感也越来越强<br>一个人拍了毕业照<br>现在想想幸好拍了<br>没有留下太多遗憾<br>感谢摄影师小迪迪<br>我可能最后才离开<br>但想想就觉得可怕<br>我以为我会无所谓<br>但我真的很爱你们<br>我也真的感谢你们<br>有人问我会不会哭<br>我一直都过于敏感<br>不过我应该不会哭<br>毕业也是件开心事<br>希望你们没有遗憾<br>也没有什么可后悔<br>祝今天的你也快乐</p><p>跟谁在一块会开心<br>一直以来我都清楚<br>这是我无法假装的<br>人终归是要往前走<br>我们还有机会再见<br>我会去找你们蹭吃<br>我永远是你大松哥<br>提醒十年之后那位<br>和盼着我结婚那位</p><p>我总是会羡慕别人<br>但也有人说羡慕我<br>虽然我有挺多遗憾<br>也没理由怪罪别人<br>都是我自己造成的<br>真的犹豫就会败北<br>更何况还不长记性<br>还没找借口告诉你<br>那天晚上梦到了你<br>有些话还没说出口<br>但至少挽救了一个</p><p>熬掉了好多个深夜<br>越到深夜就越清醒<br>一百字写到一百行<br>没想到会写这么多<br>不想写得过于矫情<br>更不想让它成鸡汤<br>这不符合我的形象<br>我也没有那么文艺<br>感觉自己没有文化<br>平平常常唠唠叨叨<br>只希望你感同身受</p><p>所有的美好都一樣：<br>晴天里的可爱云朵，<br>草原上的漂亮小花，<br>沙滩上的精致贝壳，<br>和远胜过这些的你。<br>斜体因为这是抄的<br>送给你们每一个人<br>也包括每个毕业生<br>亦或是何时的同学<br>初中高中大学都算<br>虽然有些许久未见<br>但我仍然想着你们<br>想去找你们看一看</p><p>反反复复修修改改<br>却不知道怎么结尾<br>过去四年发生太多<br>好像怎么也写不完<br>那就这样结束了吧<br>不结束就还有可能<br>如果这世界有如果</p><p>我写的是个啥东西<br>明显有凑字的嫌疑<br>为了对齐不择手段</p><p>再见，后会有期<br>——送给那些没有当面说声再见就离开了的人</p><p>再见    保重<br>❤要记得想我❤</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      没想过我会把毕业感言写成一首诗
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
