<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>漠·然</title>
  
  <subtitle>Maneback&#39;s Blog</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://maneback.github.io/"/>
  <updated>2019-10-01T14:39:40.809Z</updated>
  <id>http://maneback.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Maneback</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>人总是健忘的|2019年10月纪</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/2019-10-01/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/2019-10-01/</id>
    <published>2019-10-01T13:36:18.000Z</published>
    <updated>2019-10-01T14:39:40.809Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>首先，先祝祖国母亲生日快乐。</p><a id="more"></a><p>研究生开学已经一个多月了。每当以类似这样一句话开头，都开始讨厌自己。是啊，一个多月了，该怎么办。下定的决心越坚定，放弃遗忘得也就越快。整个九月，也都没有写过一篇文章，感觉在宿舍里写文章还要背着舍友来写。</p><p>我是一个及其重视个人隐私的人，写什么说什么做什么都不想让人知道，但是舍友又喜欢站在我背后看我，就，搞得我很毛骨悚然。我不是不喜欢他这个人，我只是单纯地不喜欢这样一种行为，这样一种让人坐立难安，不知道干什么的状态。特别是这个博客网站，更是不能让人知道了。</p><p>今天国庆上午看了阅兵，真的是振奋人心，作为一个中国人的自豪感。沉浸在国家富强的荣誉感中，沉浸在节日的欢乐气氛中举国欢庆。也是真的敬仰那些革命先人们，能够将国家和民族的利益放在自身利益之前，舍身忘我，他们得到怎样的待遇，得到怎样的荣誉都是应得的。反观自己，已经到了应该成家立业，承担责任的年龄还是一事无成，想着要找简单的方法逃避。我说过我要做一个乐观的人，但是自己的努力却始终无法让自己满意。</p><p>有时候也在想，自己将来某一天能不能也站在天安门的城楼上去看阅兵仪式。全中国十三亿人也就那么几百人能够受邀站到天安门上面看，自己能不能成为那样的人呢？</p><p>下午又再一次自己一个人去看了车站，感觉还是蛮失望的，没有看到几个那种值得一看，值得细细品味的车，大部分都是走量的常见车。那种坐在车里，抚摸着方向盘，摸着车里的按钮，被座椅包裹着，这些个给你带来的快感与享受，跟你在网上看图片的感觉是完完全全不一样的，而且我也已经爱上了这个感觉。</p><p>第二点是关于普通品牌和豪华品牌，之前我也感觉我可能也会选择普通品牌，大众高尔夫，马自达3，卡罗拉，等等这些。但是，对比了豪华品牌之后，我可能还是会选择一个BBA豪华品牌的车，即使是入门的A级、A3、Q2等。为什么？因为豪华品牌在做工、用料、设计、细节上面给你带来的舒适度、满意度和高级感都是普通品牌的车不能带给你的，它就是能给你一种你说不清道不明的高级感与极致，让你感到舒服。豪华有被叫做豪华的原因，贵也有它贵的理由。当然这不是车的全部，但是这却是你坐进去一辆车它能带给你的第一直接感受。关于普通品牌与豪华品牌的选择从来都是一个讨论的话题。我想在满足我的用车需求的前提下，是可以选择一个让自己喜欢的车的。</p><p>第三点谈一谈关于按键的感觉。我从来没有意识到我会这么喜欢机械按键和滚轮带给我的感觉，可能在我的认知里，车先是一个机械产品，才是一个电子产品。我现在就很难接受像奥迪新一代这种完全无机械按键的设计语言，即使我很喜欢奥迪。(我最喜欢的MMI旋钮和飞机档把啊，我还记得去年这时候对这两个爱不释手的感觉。)可是新的奥迪已经把机械按钮都取消了，虽然到所有车全部取消还得有几年，但是我的终极梦想Avant已经是了啊，已经没有MMI了啊。</p><p>车这种东西真的是越看越喜欢啊，也越想为之奋斗。</p><p>回来之后还恰巧碰到了ZYW和LXX要出去玩，就跟着一起去了，确实啊，自己还是太乖了一点，而且貌似从高二开始就变得越来越乖，越来越孤单的去过一生，这样怎么能行。就像相声说的一样，太俗或太雅都不行，人也一样。完全没有优点、和完全和完美高大上的两个极端都是不行的。该严肃的时候严肃，该活跃的时候活跃，该套路的时候套路。人都是有多个不同的性格的，不要总拿一个标签来标榜自己。每当想到自己沉闷的性格的时候，都会想到大一的时候的自己并不是这样的啊，都是大二大三两年过得很压抑，而且现在思考问题也很轴，很慢，思路越来越封闭。看来我真的得好好注意一下改变一下了。</p><p>机会不是时时刻刻都有的，也不是谁都能抓住的。一样的机会摆在不一样的人面前，每个人都会取得不一样的成果。加油吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;首先，先祝祖国母亲生日快乐。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="人总是健忘的" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BF%98%E7%9A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人总是健忘的|2019年09月纪</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/2019-09-01/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/2019-09-01/</id>
    <published>2019-09-04T11:17:08.000Z</published>
    <updated>2019-09-04T11:48:54.280Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>2019年09月，我成为了一名研究生，一名真正意义上的研究生。</p><p>作为研究生，像成年人一样思考。</p><a id="more"></a><p>暑假留在这里学到了什么，取得了什么进步，貌似没有。别再自欺欺人，欺骗自己了。认清现实吧。</p><p>曾经以为一切都已经确定，人生不会再有什么变化，但是其实，可能发生的不确定的事情都还很多，只是看不到变好的可能，但是谁说不会变坏？</p><p>这几天才确定了导师，想想自己当初的两次选择，甚至是三次选择会不会后悔。说实话，会，真的会。看着好多本科学校不如自己的人都选到了厉害的导师，甚至是不出名的学校的学生也都选到了很厉害的导师，而我呢，占据着非常好的资源，自我感觉良好很多年最后却跟了一个不怎么强的导师</p><p>这世界最公平的地方就是它就应该是不公平的。绝对的完全的公平就是个笑话，不是吗？有多大能力就占多大好处，天经地义。曾经我认为这世界就应该是这样，因此对于厉害的人常心怀敬仰，虽然自己没有能力做到成为一个厉害的人。但是后来发现这世界不是想我想象的那样运转的。</p><p>作为研究生，要学会像成年人一样思考，一样做事。没有人会再耐心地教你，指导你，告诉你该做什么，不该做什么。甚至他们跟你说的话都要认真思考有没有深层含义，是非常严肃地说的还是就只是随口一说。最美好的大学本科四年已经过去了，现在才明白别人常说的，你们还年轻，还有很多可能。那时候根本不觉得自己<strong>年轻</strong>，不觉得有多少<strong>可能</strong>，可是，只有到了过了这个阶段，当你真的面对事情力不从心，无能为力的时候，才会恍然大悟。然而时间永远都是单向流动的。我们已经不可能再回到过去。</p><p>我们一边抱怨着这世界这不合理，那不合理，但是身处其中遗憾地发现我们一个小小个人的力量和声音还是太渺小了，根本翻不起波澜，更无力改变。只得默默被它同化，被它湮没，或者选择退出。而退出的人，只会被其他人嘲笑为懦夫，虽然他们也曾想着抗争，但是抗争着抗争着就放弃了。这世界就是有它的运行规则，那是被无数的人踩出来的路。</p><hr><p>研究生了，我想脱个单，找个女朋友。也反思了一下自己为什么没有女朋友。太怂，太被动，太腼腆。</p><p>我说过，我要做个乐观的人。</p><p>以后的路，就要靠自己了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2019年09月，我成为了一名研究生，一名真正意义上的研究生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为研究生，像成年人一样思考。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="人总是健忘的" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BF%98%E7%9A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>影评-哪吒之魔童降世</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/nezha/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/nezha/</id>
    <published>2019-08-04T14:27:15.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T07:18:46.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天去看了口碑与票房非常好的国产动画电影–《哪吒之魔童降世》。我想如果是我自己出去玩的话，去看这部电影的动力会非常小吧，而跟了其他的人一起去就会想着追一追热点。不过，就结果来看，还好是追了这个热点，没用令我失望。</p><p>先不说剧情的事情，说一点题外话，最最激动人心的事情不单单是这部电影，而是最后的彩蛋。而且一下就爆出两个：一是哪吒的续集，另一个是姜子牙的故事。这妥妥的就是封神榜动画电影宇宙的节奏啊。而且第一步走得非常稳。哪吒这个人物形象应该有很大的知名度，都少人都能哼唱那一首“是他是他就是他，我们的朋友小哪吒”。而且对比于漫威电影宇宙的开山之作《钢铁侠》，这个动画的形式、画风、以及剧情真的是老少皆宜，在电影院也看到了好多家长带着小孩子来看。想象一下如今的小学生看着“封神电影宇宙”长大会是什么样子。</p><p>下面开始来说一下剧情。最最开始，我也是实在不能接受这个“太乙真人”和“哪吒”的人物形象，有点反主观。开头又加了过多的搞笑元素，而且人物行为作为太乙真人真的不应该发生在他身上。当时粗略地想一下以为是为了让这部电影更有趣，但是我却认为很低级，加入了很多“故事发生时不该有的搞笑元素”。但是这又有什么不好的呢，看电影就是为了娱乐，加上一点这些又不是主要的关注点。没想到我现在就已经开始认为不符合自己的观点和经验的事情都是错的了。</p><p>说回剧情，当哪吒在画里面，他妈（怎么像是骂人）对他说的那些话，以及他回忆的片段才理解他的痛苦与内心。而后又理解了他为什么和敖丙踢完毽子会哭，又不承认自己会哭；为什么他的父母告诉他生日宴的时候他无动于衷，而父母离开之后自己又在那里很开心。他为什么不在父母面前直接表现出来？因为是没人爱他的，人们都害怕他，讨厌他。</p><p>只有不懂事的小孩子才是没有主观误解的，每一个大人都有。村民们都认为是哪吒抢走了那个孩子，却不想想合理不合理，看到小孩子毫发无伤，甚至在说着刚刚发生的事情，但是小孩子的声音实在是太小了，大人又怎么会认真去听呢。</p><p>想一下哪吒，从小开始，就被关在家中，他也不知道为什么大家都害怕他，都讨厌他，甚至是叫他妖怪，他也无力去辩驳。<strong>既然你们认为我是妖怪，我就成为妖怪给你们看咯</strong>。反正你们也不会听我解释，你们也不会给我机会证明。而且他的一系列举动都更增加了村民对他的害怕，然而这一切并不是因为他内心是恶的，而是因为在他面对这种偏见时，没有人教他去如何面对这些非议，如何去控制和使用自己的能力。他没有意识到自己做错了什么，但是却是一再被人们怨恨。</p><p>好多时间都会随着时间消逝，但是误解和偏见不会，至少说很难。当我们选择带着自己的主见去看某件事的时候，那么他早就做错了。</p><p>还好最终他终于醒悟了，事是证明他的内心并不邪恶，甚至一点都不。他那时摘下乾坤圈单纯是为了报复，因为愤怒。有的人顺着偏见越走越远了，有的人却说出了“我命由我不由天”，大胆反抗。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      一部好看、强推的国产动画电影
    
    </summary>
    
      <category term="movie-review" scheme="http://maneback.github.io/categories/movie-review/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神盾局特工6观后感</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/shield6/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/shield6/</id>
    <published>2019-08-03T15:32:18.000Z</published>
    <updated>2019-08-04T14:25:39.620Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>虽然标题为神盾局特工6观后感，但是内容并不局限于第六季，而是从头贯穿到尾。</p><p>四年前，高考结束，开始刷神盾局前两季。四年后，本科毕业，第六季播放结束，最终季拍摄完成。英雄终将谢幕，我们终将说出再见。</p><p>这部剧真的是贯穿了大学四年，一直追到了现在。可以的是每一季结尾神盾局都没有逃出基地被毁/入侵 的结局。本人最喜欢的是第四季，最不喜欢的是第五季。可能是第五季达到了我理解不了不了的高度。然而早就脱离了与漫威电影的联动，如何使这部剧避免落入普通特工电影的俗套。更加发达的科技，但是又不那么离谱，说得过去、外星人入侵等等，都拔高了这部剧的高度。</p><p>向着即将终结的结局，这个第六季真的是贯穿了前几季的诸多线索。但是话说，那块巨石不是九头蛇为了把他们的领袖救回来的传送门吗，怎么又成了另外一个外星人的工具了。那个我都忘记了在第五季中做过了什么的小石子人物，竟然还会再一次出现，这线索真的是棒呆了。每次出现这样的场景都会惊叹于编剧的细腻想法和思考。</p><p>话说之前定的第五季是最终季，以寇森之死为结局。然而又续了两季，那么该如何把主角复活救回来。再次看到穿着西装的寇森，仿佛又回到了第一季，除了发际线。想想后面几季神盾局混得多么惨，寇森身为局长都变得胡子拉碴那么沧桑了。明明是在做着拯救世界的事情，却没有一点荣耀与嘉奖。</p><p>说说第六季 ，感觉的有一点就是前期剧情进展太过缓慢，但是后期结尾两集剧情又太过仓促。铺垫了那么久的大boss，被肉体压制了那么久可以理解，就理解为什么什么量子效应吧。但是却又死得那么突然，好像除了打不死，搏斗很厉害，也没有什么作为外星人特殊的地方，被那一把剑克得那么厉害。然而话说巨石是到处都有的吗，Izel为啥要去长生人星球搞破坏。而且就跟第四季结尾一样，为了为下一季的剧情挖坑，非常突然而又强硬的推进新的线索与剧情，而不考虑。</p><p>脑洞最大的一处剧情就是Deke想到了克制Izel附体的方法，而且是用科学的方法解释了看起来略为玄幻的能力。从最开始开始，Fitz-Simmons作为科学家都一直用科学在解决超能力的事情，所以说这个世界还是建立在科学 的基础上的。即使如知乎所说的，这个世界其实是某个文明发达到某种程度之后按照自身创造出来的文明–就像现在人类开始研究自身的奥秘，研究人工智能–，但是这个虚拟的世界也是有其科学根基的存在的。就像天际线里面的人一样，他们也有着自己完整的世界，也会有工作，也会上学，某种意义上就像是简化的人类，那么他们知不知道自己是虚拟出来的呢？当游戏推出的时候，他们会是处于什么状态的呢，或者说是他们能不能感受到这个间隙呢。“时间”在其中以什么意义存在。如果游戏进展的时间足够久，他们中的科学家会不会发现什么奥秘。</p><p>可能“造物主”会吃惊于他创造出来的人物竟然会有这种想法，但是其实谁又会关注到我呢。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第一次试着测评一下自己从头追到尾的剧
    
    </summary>
    
      <category term="movie-review" scheme="http://maneback.github.io/categories/movie-review/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人总是健忘的│2019年08月纪</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/2019-08-01/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/2019-08-01/</id>
    <published>2019-08-01T13:37:29.000Z</published>
    <updated>2019-08-03T14:57:18.671Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>不知是什么原因，这一次又来得如此缓慢而推迟。可能是因为这个七月写得太多，想法枯竭；抑或单纯是因为自己的懒惰。</p><p>不知识什么原因，人们到现在还是愿意去相信，每年的第一天，每个学期的第一天，每个月的第一天，甚至每周的第一天，都会是一个新的自己。还会给自己立下一个又一个flag。日子是新的，但是你不是。你还是像原来那样。</p><p>这个七月，我毕业了。</p><p>关于毕业也写了好多。现在总结的话，就是，当初觉得无所谓的人，现在一想，可能再也见不到了，也会去想念；但是又很难开口去问一句“<strong>在吗</strong>”。不知道怎么开始，不知道怎么持续，不知道怎么结束。</p><p>以及，最大的遗憾，非常想念的人，非常遗憾的事。</p><p>虽然我也想每天聊天，但是实在真的是没有什么可以一聊聊一天的内容，虽然我们都知道。但是其实我更害怕这种低质量的聊天会一点点消磨掉彼此之间的期待。</p><p>想到这四年都从来没有送过她一份礼物，也好像没有以让她喜欢我为目的去做什么事情。想为她准备一份礼物，以毕业为借口也好，以即将到来的生日/七夕为借口也好，以下一次见面也好，总要送出去一份。但是又不知道送个啥，在我心目中仿佛对于她会喜欢什么，仿佛没有什么概念，感觉不像那些人似的对于喜欢什么表现得那么明显。又感觉在我心目中没有什么礼物能配上她的形象。怎么办啊。</p><p>这个七月，是滑水的七月。现在感觉总是没有动力去支撑自己去努力，也没有什么新鲜感去支撑自己去奋斗。总是在闲下来的时候，想着，我要为了某一件事情努力；但是一到了该学习的时候，就忘记了这码事。一直以来都是这样。</p><p>这个七月，组装了一台比较好的台式机。其实它只是工具，还是不知道用它来做什么。好像用起来与笔记本+显示器的组合没有太大的差别。还是以玩天际线为开始。后来装了Adobe一系列软件，期待着自己能学一学，扩展一下技能。又希望自己用它来做一些有趣的事情、黑客的事情。工具有了，要真正用好，发挥作用哇。</p><p>再有一个月就开学，开始研究生阶段了。回顾自从保研接近一年以来，对于研究生阶段的学习貌似没有太大的长进，没有太多的认识。出于对未来的未知。</p><p>我爸跟我说了我们村另一个人也和我考上了同一所大学(今年我本科都毕业了。)一直问我认不认识。其实我也不认识他，我对这件事情，真的没什么兴趣。</p><p>我是一个既被动，又慢热的人。现在已经很难去满怀热情地去结交新的人，都是小心翼翼慢慢地来。我仿佛已经习惯了这种孤独的生活，这种孤独的自由。除了极少数一些我真心愿意为他们付出的人。</p><p>今天自己去吃饭的时候碰到学姐，她问我为啥自己去，不跟他们一起。其实大多数时候我感觉这样挺好的，不用商量着去哪，不用商量着吃啥，吃的快的慢的也不用等了。没钱的时候哪里便宜去哪吃，想改善伙食的话就去吃好一点的，或者叫上一两个人一起去得了。</p><p>我仿佛很难再对什么事情提起兴趣，也很难再消耗这么多的时间精力去讨好一个人。我们浪费了四年的时间，最后也没走到一起，而你甚至不愿意再去回顾，去留恋。所以，浪费就浪费了吧，人总是会面对现实所低头。</p><p>六月七月落了两次，而且应该是比较重要的两次。唉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      每月定期
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="人总是健忘的" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BF%98%E7%9A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|写给自己的一封信</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/lettertome/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/lettertome/</id>
    <published>2019-07-17T13:25:31.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.499Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h4 id="致自己："><a href="#致自己：" class="headerlink" title="致自己："></a><strong>致自己：</strong></h4><h5 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h5><p>本来今晚是想着撕下一张纸练字的，但是打开这个本子有不经意地翻开了，随便看了几眼。便有了一股写一些东西的冲动，估计80%的人的留言都提到了一个人：小内——李某人。这个人是谁，这个称呼由何而来，不是那么重要。</p><p>知道现在，我还是不敢一个人，或是与别人分享这段感情经历，目前想分享、想回顾的人估计一个人数的过来。TB、YX、QZY、WJY、LJ以及之后自己的另一半，没有了，因为我感觉大多数人都是抱着一种看热闹的心态去听故事，他们既不那么关心，更是没有经历过。</p><p>其实想想那是怎么开始的，怎么就产生了好感，那仿佛是很短时间内萌芽，出现、生长、直至最终爆发。也或许只是我第一次因为阴差阳错给予一个人全方位的关注，那么这到底算不算爱？至少在班里还能算作是让大家羡慕的模范情侣吧，得到了诸多的赞美羡慕与祝福。我也以为我们能够一直走下去，以为人生可以简单到一眼望到尽头，什么都不会变，什么也都不会失去。</p><p>但是再想想它是怎么结束的，它就那样结束了，同样悄无声息、没有任何征兆地在很短时间内结束了。或许是我的新鲜感没有了，或许分班了没有机会朝夕相处了，又或者是我就是个渣男。我还记得当时的场景，在一楼的楼道里，我对于她的任何举动都没有任何反应，没有任何表示，就是这么绝情的分开了，从此之后就再也没有了联系。</p><p>也许之后的一次又一次的表白失败就是对我的惩罚。好感，是需要时间、精力培养的、表白的时候我说的是什么？我说的是我会等，没有任何表示的等。拜托。从来没有以对方喜欢上自己、以增进好感为目的去做一些什么事情，去做什么努力。</p><p>好像不管做什么，都喜欢拖延、等。你以为自己的美丽很大吗？大家都争着抢着来找你，你以为你会吸引所有人的注意力吗？并不能。</p><h5 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h5><p>回头再看看那些留言，虽然大多数都没有兑现，甚至是进入了同一所大学的兄弟都没有兑现。但是这不能怪谁，至少那时候，我们提笔写下承诺的时候，我们都是真心的，只是事实没有朝着我们希望的方向发展。我们逐渐在各自的道路上不断遇到新的人，逐渐地走散了。不得不承认，这么多年过去了，我们都变得不一样了，或许多年后重聚，只能再干巴巴地一遍遍从记忆深处翻出泛黄的历史，尽量去避免尴尬。因为我们没有当下，可能也没有未来可聊，只能将过去的事情翻来覆去。</p><p>我们都有自己的许多糟事要忙，朋友一年见不了几次面，说不了几句话，会不会显得生疏？我们都会回想起当时作为同班同学的时候关系是多么的好，想回到那种状态，而当下没有话题可聊也是事实，但是谁又都不愿戳穿这件事情。</p><h5 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h5><p>我发现，越是我重视的人，当他们要离开时，我就越是想以一种赌气、显得无所谓的态度去面对，想着用冷漠压过自己心中的好感。仿佛自己在这段关系中付出更多、表达出更多的留恋和不舍是一件很丢人的事情一样。分开之后，大多数更是从来没聊过，时间越久，也就越没得可聊了。因为如果你想开启一个新的话题，你就要花费很大的力气，去从头讲起，而你也知道其实这件事情也许并没有那么有趣，甚至都过去了好久了，甚至没有再提的必要，而对方也只是处于礼貌的听一下。</p><h5 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h5><p>当时大一结束的时候想着写这个本，也只是跟风写了一下，当时看着也没什么，心想着，这些每天一起上课的人，这些每天24小时待在一起的人，怎么可能这么轻易地就分别了？见过了最后一面，说过了最后一句话。这些在特定场景才聚到了一起，离开了这个场景就有断了联系的人，到底算不算真正的朋友？如果算是的话，那为什么现在都没有了联系？如果不算的话，那为什么现在又会想念？我觉得算不算，就看你有没有冲动，想要去见他就好了。</p><p>这个本子，现在看来才会怀念，而我又很庆幸当时抓住最后的机会搞了这个。想带着这个本子再拿给你们每个人看一看。每当我想到这，我就会因为没有合照的事情而万分自责，感到万分后悔。所以，有些事，我们不是为了当下才去做的，而是为了将来我们能够拿来回忆的。如果你现在后悔之前没有做过什么，现在就去做吧，不要让自己再一次地后悔。</p><p>在写这个的过程中，刷了一下朋友圈，看到了王某人的文章，第一反应是想点赞，第二反应竟然是害怕谁会看到，会多想？我？你也太拿自己当回事了吧？会多想的只有你自己。别人不会，别以为别人都在一直关注你。第三反应是想要评论却不知道说什么。与她写的内容一比，自己说什么都显得相形见绌了，而见不到面，不知道对方是什么心情。但是自己孤家寡人在北京生活，能好的了吗？只能说一句，照顾好自己。</p><h5 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h5><p>我也很后悔毕业前没有面对面认真严肃地找一些人把该聊的聊了，该哭的哭了。我们都可以假装没有分别，但是心里都很清楚，时间终究会让你觉得无从开后。只有努力，非常努力，才会再说上一句话，更加努力，才能专门去见上一面。</p><p>我发现现在的我跟高一毕业的时候变了很多，我也不知道两年的实验班生活究竟让我失去了什么，整整两年没有怎么跟女同学说过话。其实想想大一时候也可能那些人并不是有多么的喜欢我，而只是单纯地有求于我。</p><p>说真的，我感觉我一直比较佛系，能够在我脑海里留下印象的事情、能够吸引我注意力的事情貌似没有多少，对好多事情都比较后知后觉。所以才需要用另外的方式去记忆。</p><p>我一直都比较悲观，有时候因为自己写的东西太过现实，自己都不不敢去看第二遍。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      随手写的一封信，一封手写信的电子化
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="回忆" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|七月</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/qiyuesuixiang/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/qiyuesuixiang/</id>
    <published>2019-07-16T13:30:51.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.500Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天，是7月16日，又是一个星期二。上上个星期二是毕业典礼，今天是在实验室滑水的第二个星期二。今天是小区断网的第二天，在这里移动信号也不好，可以说基本是与互联网生活告别了，没有网竟然连单机的天际线也玩不了，只能在这里码码字，发发牢骚了。</p><p>不想再像这样滑水虚度光阴了。</p><p>写到现在我也是害怕这样的码字，虽说这里写的任何东西应该都是没有人能看到的，我也害怕这样自己面对最真实的自己。尽管我可能在我外人印象中形象挺好的，但是在我自己看来，自己却是有着这样那样的缺点，完全看不到自己有什么闪光点，每次总结的时候，基本上就是定期循环地抱怨自己的生活。也可以说是我把自己的价值建立在别人对自己的认可上，我也知道这么做不妥，但是该怎么改正呢。</p><p>有些人还仍然是朋友圈三天可见，羡慕有的人，公众号已经真的写起来了，也敢大胆地转发到朋友圈。给别人看，接收评论，这对自己也是一种激励。而我呢，还是太要脸。其实这玩意，并没人真的在意，只有少数几个人在意，而你真的在意他们在不在意吗？发个朋友圈都畏畏缩缩的，一边想着自己的朋友圈自己做主，发自己想发的；一边又想着别人看了怎么想。你管那么多干啥啊，你发的什么，估计过了一两个小时就忘了。不要把自己当做世界的中心，真的没人那么在乎你做什么，说什么，除非是那些想抓住你把柄想要害你的人。想明白了这一点估计就能活得轻松一点吧。</p><p>还有，我今天找到了一个能够正确表达我在毕业期间心态的恰当的词语：<strong>赌气</strong>。一种极其无所谓的态度来对待，但是如果有人和我拍照又会显得很开心很开心，这也能成为一种炫耀吗？炫耀自己很受欢迎吗？给谁看的？幼稚！极其幼稚！你又不是校长，凭啥人家都排着队来找你拍照？毕业想和谁拍就拍不就好了？为什么要一直等着别人来找你？</p><p>拍照留念，重要的是留念，而不是拍照。现在想不想不重要，想想一下，十年后会不会后悔没有留下一张照片？如果会的话，那就去拍一张吧。</p><p>想一想从初中到大学这十年，是人生青春中最美好的十年。而人生观更成熟、相对自由的大学四年更是这十年中最最美好的四年，时间也最长。而我呢，竟然没有和这四年来最喜欢的人留下一张合影？这尼玛我不得哭死。毕业使我多愁善感，每一次都觉得不再适合再发第二封信，但是每次一聊上天，就想着把第二封信发出去。</p><p>这两天断网了反思一下，自己从互联网上都获取到了什么？刷知乎，逛淘宝，刷微博，逛B站。每天都是浪费大好光阴。网上明明有很多的学习资源，却没有好好利用起来。公众号的文章也都积累了二三十篇，攒的越多，打开从头看的动力也就越小了，而看过一遍之后，又能收获什么呢。到处找这教程、那教程，这想学，那想学，又有哪个从头到尾学出来了呢？比如蝴蝶刀，你不付出一两个月坚持地练，哪能入门学得会。比如到处找的瘦腿教程，缓解驼背教程，你不坚持做怎么会有效果。想试着把这个博客网站搞起来搞好，但每次都是自己选择放松了，放弃了。</p><p>你必须坚持做一件事，最终才能看到成果。你必须付出足够多的艰辛努力，才能在人前显摆。光羡慕没有用，光想没有用，要实际付出。所以不要再自怨自艾了，不要再把自己的价值强加在别人的认可上了，如果没有人联系你，就享受孤独，利用好独处的实践好好提升自己。</p><p>希望有朝一日我也能成为别人口中，被别人羡慕的人。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      找个空闲整理一下最近的一些想法
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="不定期更新" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们会为了爱情舍弃什么</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/chulian/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/chulian/</id>
    <published>2019-07-11T12:05:53.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.496Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>全文转载自微博用户<a href="https://www.weibo.com/sujianqi03?topnav=1&amp;wvr=6&amp;topsug=1&amp;is_hot=1" target="_blank" rel="noopener">写不出稿苏见祈</a>， 未经修改。</p><p>朋友讲了个故事给我听。<br>说是有一对校园情侣，在一起整个大学四年，恩爱非常。毕业前两个人也商量好一起留在城市发展，大家都很羡慕这一对。<br>然后他们突然分手。</p><p>原因很是诡异——在这样的约定下，男生报名了老家的公务员考试。</p><p>据说那只是一场重在参与的裸考，是想用“我试过了考不上”挡住父母的压力，然后过自己的人生。可让我迷惑的是，在笔试和面试中，他显然尽了全力。<br>因为他考上了。<br>男生考上了一个有五年服务期的、录取就必须到岗的岗位。如果不报到，五年内就不能再考。</p><p>后来的结局就不用多说了。男生回老家上班，女孩也离开了他。男生得知自己录取时暴跳如雷，大骂命运弄人，但最终还是选择了回家上班。<br>他是真心不希望自己能考上，这样既可以说服父母，也能让自己的选择不留遗憾。<br>但天不遂人愿。</p><p>几年后的今天他回首往事，神色落寞萧索。他说没有和女孩在一起，是一生的遗憾。</p><p>可你有的选啊，你明明有的选的。哪怕走错了前面的所有，到了录取的结果公布之后，“暴跳如雷”的时候，你还是有的选的。<br>只要牺牲一点东西，你无比珍视的爱情就回来了。<br>你不愿意。<br>然后再为失去爱情百转愁肠。</p><p>我们身边有一种常见的分手模板。比如一方要出国，一方在国内，分手；或者一方回老家，一方要北漂，分手，诸如此类。<br>所有这些故事都有个共同点：在大多数人眼里，当爱情和更好的人生冲突的时候，大家都会选择更好的人生。</p><p>很多年后，我们这些功利主义分子会一脸沉痛地回首往事，感伤逝去的青春，就好像分离是无法对抗的天命似的。<br>有很多事是天命，但这种分离不是。这是我们自己选的。</p><p>有人说人性利己，我不反对。但这不只是与生俱来的人性，我们是被后天训练成这副模样的。<br>在我们学习世界的规则、形成人生观的少年时期，说到恋爱，老师、家长、社会舆论都众口一词：<br>反对，因为早恋会“影响学习”。</p><p>恋爱对学习的影响是正面还是负面，有待商榷，这里先不讨论。至少可以确认的是，我们从小接受的教育就告诉我们：</p><p>学习比恋爱重要。<br>即，“我的人生”比“两个人的爱情”重要。</p><p>如果爱情可能会对自己的未来有不好的影响，我们就该把爱情掐死在襁褓里。<br>所有人都反对早恋，所有人都觉得这理所当然。</p><p>问题在于，道理是通用的。<br>如果少年的爱情理应让位给现实，那成年人的爱情，不是也一样吗？</p><p>少年鸳鸯们被纷纷拆散，大人告诉孩子们，等你们长大了就可以恋爱了。<br>但无论大人还是孩子都没有想到，“爱情为功利让位”的观念一旦种下，会收获一大批深谙利己主义的成年人，以及整齐划一的分手模板。<br>学习是为了自己，不能被感情耽误。那出国深造，考公务员同样是为了自己，自然也不能被感情耽误。只要是对自己有利的事，都不能被感情耽误。</p><p>可感情这个东西，是属于两个人的。那另一个人，那个和你约好牵着手走向未来的、傻乎乎的、没有那么聪明的人，怎么办呢？<br>那没办法了。我也痛哭流涕，我也心痛如绞，我也满怀歉意，都是真心的。但无论如何，我的“学习”一定不能被影响了。</p><p>后来孩子们长大了，“不能影响学习”的规则举一反三，适用在“工作”“前途”“薪水”“房子”之类的东西上。<br>小时候没有人挑战这条规则，长大以后更加没有。每一次选择都经过精心的计算，为了更大的好处，可以牺牲掉一些美好却“无用”的东西。<br>天经地义，理所当然。</p><p>当孩子们还是一张白纸的时候，我们在上面画了什么？</p><p>我们画出了一个个“聪明人”。</p><p>价值观不分对错。有人功利至上，也有人浪漫主义，都无可厚非。<br>但有很多人怀念青春的时候，或痛心疾首，或神情落寞，或泪眼婆娑，仿佛自己是个爱情至上的浪漫主义者。<br>但他们的行动却是实打实的功利主义，他们牺牲两个人的爱换得了如今的生活，却反过来怀念亲手献给命运的祭品。</p><p>我们看言情小说，我们看爱情电影，我们为了故事里的爱泪流满面，想着自己能不能遇到那样美好的感情。<br>但那些最好的爱情都伴随着牺牲，有些甚至要付出鲜血和生命的代价。</p><p>我们只是普通人，我们平凡的感情也不需要为爱赴死，但事实是，我们连一个工作机会都不愿意放弃。我们想要世界上最美好的东西，却不愿意支付一丁点的代价。<br>如果自知我就是这样的人，那其实没什么问题。但回过头又伤春悲秋，扼腕落泪，就会显得有点黑色幽默。</p><p>那不是自己选的吗，夺走幸福的不就是自己吗，难道这不是冷静地权衡利弊的结果吗。<br>我们从小就被训练成这样冷漠的人啊。<br>怪谁呢。</p><p>我们说海枯石烂，我们说此心不渝，但我们更爱自己。<br>大家都很聪明。</p><p><strong>“在这个总要有一个人牺牲的过程中，我们发现，还是牺牲掉这段爱情比较划算。”</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      “在这个总要有一个人牺牲的过程中，我们发现，还是牺牲掉这段爱情比较划算。”
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="dreams" scheme="http://maneback.github.io/tags/dreams/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Python中的MapReduce用法</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/Map-Reduce-in-python/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/Map-Reduce-in-python/</id>
    <published>2019-07-09T12:48:14.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.852Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>这一篇主要介绍python3中的Map函数与Reduce的用法。</p><p>Map与Reduce函数不止在python中支持，在JavaScript语言中也有对应的Map与Reduce函数，二者在思想与原理上相同，只是对应的语法标准与特定的语言相关。</p><ul><li>Map是将一个相同的函数应用于序列或者迭代器的每一个元素上，并返回一个经过函数处理后结果的map对象。若函数包含两个参数，则应应用到两个序列上。</li><li>Reduce是将一个函数迭代累积的方式应用到序列或迭代器的所有元素上，并返回一个唯一的结果。函数接收两个参数。</li></ul><p>在python3中使用Reduce函数要import一个包</p><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">from</span> functools <span class="keyword">import</span> reduce</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>例子：</p><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">from</span> functools <span class="keyword">import</span> recude</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#1 map一个参数</span></span><br><span class="line">x = [<span class="number">1</span>,<span class="number">2</span>,<span class="number">3</span>,<span class="number">4</span>,<span class="number">5</span>]</span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">add1</span><span class="params">(x)</span>:</span></span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> x+<span class="number">1</span></span><br><span class="line">list(map(add5, x))</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#2 map两个参数</span></span><br><span class="line">x = [<span class="number">1</span>,<span class="number">2</span>,<span class="number">3</span>,<span class="number">4</span>,<span class="number">5</span>]</span><br><span class="line">y = [<span class="number">1</span>,<span class="number">2</span>,<span class="number">3</span>,<span class="number">4</span>,<span class="number">5</span>]</span><br><span class="line">list(map(<span class="keyword">lambda</span> x,y: x*y, x, y))</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#3 reduce</span></span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">add</span><span class="params">(x, y)</span>:</span></span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> x+y</span><br><span class="line">x = [<span class="number">1</span>,<span class="number">2</span>,<span class="number">3</span>,<span class="number">4</span>,<span class="number">5</span>]</span><br><span class="line">reduce(add, x) <span class="comment"># 15</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Python3 中的Map与Reduce函数用法
    
    </summary>
    
      <category term="knowledge" scheme="http://maneback.github.io/categories/knowledge/"/>
    
    
      <category term="python" scheme="http://maneback.github.io/tags/python/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|写给你的第三封信</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/lettertoyou3/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/lettertoyou3/</id>
    <published>2019-07-08T13:27:06.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.860Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>这是我给你写的第三封信，不过你应该是看不到了，就当是写给我自己，作为结束。</p><p>其实，写下这封信的时候，你连第二封信都还不知道是什么，甚至是连第一封信还没看完。但是搞笑的是我却已经知道了最终的结局，所以我不知道还有没有必要再把这第二封信给你，那就像DL对我说的：该说了的想说了的，就都一股脑说了吧，也不需要回复。表达自己的心意，表达自己的喜欢，任务就结束了。</p><p>其实我认为你会更喜欢第一封信的结局。但是，我不知道为什么，当我们开始认真严肃地讨论我们的感情时，你最先冒出的是这样一句话，<strong>问我能不能从阴影下走出来</strong>。难道过了这么久还是害怕我纠缠不清吗？不知道为什么我很难过。我还以为，过了四年，至少作为亲密的普通朋友，怎么也会得有点留恋之情吧。</p><p>其实我早就猜到了，当我准备请你吃饭的时候，你竟然拉上了另一个人，其实是害怕我会表白吧。没想到过了四年你都还不想给这段感情留下一个清晰完整的结局。那我算是什么，需要用到我的时候想到我，不需要的时候就晾到一边吗。那我也太惨了吧。</p><p>也许一直以来都是我想得太多，过于敏感，太以自我为中心，而你却毫不在意。</p><p>我就把这份喜欢当做毕业季的一次冲动，把恋恋不舍当做了喜欢，把一直的喜欢当做了喜欢。但是现在我还放不下对你的喜欢，还是会想着你。不过这些你都不会知道了，你也不需要知道了。如果还有机会，还想再见你一面。</p><p>我忍着自己心里的痛去成全你想要的结局。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我喜欢你，与你无关，也到此为止
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|毕业感言（三）</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/biye3/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/biye3/</id>
    <published>2019-07-08T13:17:35.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>这是我在本科毕业季第三篇毕业感言，估计也是最后一篇了，应该不会发到pyq，不过话说我一天到晚为啥这么多感慨。</p><a id="more"></a><p>今天中午回了趟八斋宿舍楼，走在楼道里还没什么，但是到了四楼，看着满楼的垃圾和一个个空荡荡的房间，又一次感到了毕业的伤感。</p><p>今天又是一个新的周一了，大家走的走，工作的工作，旅游的旅游，毕业这件事都已经都过去了，但是我为什么还在因为毕业的事情感到伤感。最近一个星期，以这种高密度写了这么多，感觉自己都有点词穷了。</p><p>与学弟溜了溜校园，聊了一聊。我时不时就冒出一句伤感的话，这也伤感，那也伤感。对啊，为什么啊。因为大家都走了，而且有的人可能走了可能就不会再回来了，甚至躺在列表里再也不会聊一次天，只能从朋友圈窥探对方的生活。</p><p>人终究还是感情动物，我依然不能放下对你们的想念与感情。人生的青春能有几个宝贵四年？这个时间，比初中高中都要长。一直以来，我都觉得与高中同学的关系好于大学同学。但是到最后要分开的时候，才懂得要珍惜，才懂得我一直都在比较，却没有像对待高中同学那样去培养大学的同学关系。直到分别了，才意识到你们很重要，才意识到要珍惜你们。</p><p>大学有了更多的选择，更多的可能，也有着更多的接触途径和交流方式，但是也同样精力更加分散，甚至是疲于应对。是我，没有去认真对待他们，而导致了毕业才有了这么多的遗憾。</p><p>这么想来，我的大学四年是多么的失败。活得越来越孤独，甚至开始享受孤独，却在孤独的时候难过得想哭。难过的时候不知道找谁倾诉。</p><p>回想这四年，仿佛给人留下了一个老好人的形象，有求必应。我却不屑于开口寻求别人的帮助。但是却没有遇到多少可以真正深入探讨人生的人，可能我也不适合这个沉重的话题，我的想法，根本就达不到那个深度。大家都是把自己的心封闭了起来，真确实是真正的我，但不是完全的我。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这是我在本科毕业季第三篇毕业感言，估计也是最后一篇了，应该不会发到pyq，不过话说我一天到晚为啥这么多感慨。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|写给你的第二封信</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/lettertoyou2/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/lettertoyou2/</id>
    <published>2019-07-07T12:54:28.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.499Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><strong>L同学：</strong></p><p>我现在怀着十分真诚又忐忑的心情为您写下第二封信。</p><p>不知道第一封信您看了没，没有收到回信倍感不安，不知道您有何感想。所以也怀疑这第二封信是否还有必要，不知道是不是合适</p><p>毕业以来，几天未见，甚是想念：</p><p><img src="\images\lj.jpg" alt="cot"></p><p>之所以你一直没有收到这句话，是因为我太怂了，虽然我也不知道自己怂什么。</p><p>可能因为对你的感情太过重要，我没法假装不经意间将这句话对你说出口，但又害怕气氛太过沉重。</p><p>分别之后，我发现我对你的感情发生了变化，又或者说一直没变，只是我到现在才明白过来，我才知道你对我最重要，会留恋。我以为我会毫不在乎地毕业，但是因为有你，我不能。</p><p>直到毕业典礼的那一天，我都从来没有认真想过你会离开，即使那时候你早就跟我说你考研要回江苏，而我还接着在这里读研，我都还没意识到分别，原谅我的后知后觉。我可能是已经习惯了经常跟你聊天的生活，就算今天没有聊，但是明天也会有话题可以聊；就算今天没见面，明天也会有机会见到你，怎么会有见不到的那一天呢？可笑的是，翻看了一些聊天记录，很感谢您还能有耐心跟我一直聊下去。我一直认为我对你的感情是十分特殊的，我很重视你，但是看了聊天记录，只感觉当时的自己很智障，在你看来根本感觉不到。</p><p>你问我毕业典礼为什么没有和你合影，这是我在毕业季期间第一次想哭。原因我想明白了，因为我对你的喜欢。你可能会觉得很可笑是吧。但是这个问题一直存在，我却从来没有这么明白过。一直以来我都不敢去大胆追求自己喜欢的事物，总是过于矜持，怕这怕那的，多少次因为害怕结局不如意而退缩了，却从没勇敢去试一试。因为自卑？因为焦虑？因为悲观？我不清楚。我觉得现在也不用考虑什么能说不能说的了，现在再不说就没有机会说了。</p><p>毕业典礼之后你就匆匆离开了，也没有机会好好道别一下。毕业只有一次，没有留下一张合照，这个遗憾我真的没有办法弥补了，说再多的对不起也没有用了。你也不必因为问了我这个问题而自责，这完完全全就是我的错。这些天以来我一直都在想这个问题，都在想你，是你让我明白了我有多么舍不得你。</p><p>我明明都已经给你写了，多少事情可以借着毕业的借口大胆地做了，而企图得到宽容谅解，可我还是不够大胆。我的勇气始终还是抵不过我对你的喜欢，抵不过我对你的珍惜。毕竟当初的结局摆在眼前，我不知道你对我的想法，一直以来都不知道。但至少大学四年，这个时候怎么也得有一丁点点的留恋吧。</p><p>说喜欢你是真的，说想念你也是真的，说要去南京看你也是真的。为什么只有当分别了、失去了人才会幡然醒悟。我开始后悔最后的一段时间没有多和你去图书馆自习几次，没有和你出去玩几次，虽然你也不一定会去。只是感觉这样每天聊来聊去最终也会觉得差点什么，留下遗憾，人与人还是要多一些面对面的交流。</p><p>说了这么多，最后我想说，毕业使我明白了我一直都很喜欢你，我曾经甚至把喜欢你当成了生活的常态，那种跟你在一块很开心的喜欢，那种想念你的喜欢，也是那种习以为常的喜欢。不过这也反映出我的自私吧，仗着自己喜欢你的借口为自己的过错辩解。你也可以选择不作答复，但是我还是要因为对不住你而有所交代。</p><p>你可能更喜欢以第一封信作为结局，不管结局怎样，我都希望它是好的。一想到我们之后聊天的频率可能越来越低了，能够见面的机会也可能不是很多了，我就想直接地告诉你。你可以把这封信看作是毕业的冲动，但是我对你的喜欢，可不是因为毕业才有的。</p><p>所以让我们彼此珍惜吧，年轻时候校园里的纯真友情或是爱情，不都是美好又让人羡慕的吗？人这一生，能有多少机会用四年去相处、去培养一段感情。况且我也早就已经认清了显示，即使退回到第一封信的结尾，也要互相珍惜。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我喜欢你，但是我不敢告诉你
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|毕业感言（二）</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/biye2/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/biye2/</id>
    <published>2019-07-03T09:15:10.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天回来纯属偶然<br>最后打扫了一遍434<br>没有像往常一样感受到打扫的乐趣<br>我已经不再称之为宿舍<br>小小屋子<br>竟然那么宽敞那么空荡<br>在里面说话都能有回声<br>当宿舍最后一个人在我不知道的情况下离开的时候<br>我想把自己锁在屋子里</p><p>转遍了每一个常去的宿舍<br>有的人还在，更多的人走了，有的锁了门<br>追着人到一个又一个还有人的宿舍<br>不想自己一个人呆在宿舍</p><p>明明昨天下午发毕业证的时候还很开心<br>我还给好多人的毕业证学位证装了封皮</p><p>我想不明白自己昨天晚上为什么要急急忙忙搬走<br>或者说逃走<br>昨天被直击内心的一问<br>真的真的是太大太大的遗憾了<br>我感觉从我意识到毕业的那一天起<br>我的情绪就出现了问题<br>这真的是我的问题<br>我也没有对谁讲过</p><p><strong>多少事情可以借着毕业的借口大胆去做了</strong><br><strong>而能得到宽容谅解</strong></p><p> PS: 当我最后截图发pyq的时候，我考虑来考虑去，还是没有将最后一句话截上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第二份毕业感言
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>毕业感言(一)</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/biye1/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/biye1/</id>
    <published>2019-07-02T11:49:15.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p> 毕业<br>什么时候我才算是毕业<br>这个问题我被问了好久<br>交完论文那天？<br>拍毕业照那天？<br>班级聚餐那天？<br>毕业典礼那天？<br>领毕业证那天？<br>离开学校那天？</p><p>保研本校的我<br>一直自称新生<br>也就基本没有意识到自己快要毕业了<br>都不会离开学校哪里能想得到要毕业</p><p>第一次发觉毕业是聚餐回来后的凌晨<br>我觉得可能是酒精或者深夜起的作用<br>之后又看见米老师离开后留下的空位</p><p>直到听说一个又一个人都离开了学校<br>直到发现跟好多人都没有最后聚一次<br>直到发现跟好多人都没有拍一张合影<br>直到发现蜘蛛侠也没机会一起去看了<br>直到看见宿舍床位一个又一个地空了<br>直到意识到这些人离开就不会回来了<br>直到曾经一直推门就进的宿舍锁了门<br>直到你开始以各种方式开始回忆过去<br>直到我再次翻开高一结束时的留言本<br>……<br>我逐渐明白<br>当看到这些朝夕相处的人去了不同地方<br>当一个个人还没当面说声再见就离开了<br>当你可能再也没机会见到这些人的时候<br>当那是和这群人最后一次打麻将的时候<br>当你发现这些人会找各种借口聚在一起<br>当我毕业前最后一次撸串喝酒彻夜未眠<br>我们就一点点地毕业了<br>它不像上次毕业时那样<br>高考就像是毕业的信号<br>这次它不知不觉就来了<br>可能你都还没有意识到</p><p>很多事都是最后一次了<br>很多事都还没机会去做<br>我会为了什么感到可惜<br>很多人都还没再见一面<br>就消失在彼此的记忆里<br>我不认为世界是美好的<br>只是有人让它变得美好</p><p>好多事情没有如果<br>我是一个悲观的人<br>也总是替别人着想<br>不会因此感到可惜<br>如果你不觉得可惜</p><p>离校的人越来越多<br>失落感也越来越强<br>一个人拍了毕业照<br>现在想想幸好拍了<br>没有留下太多遗憾<br>感谢摄影师小迪迪<br>我可能最后才离开<br>但想想就觉得可怕<br>我以为我会无所谓<br>但我真的很爱你们<br>我也真的感谢你们<br>有人问我会不会哭<br>我一直都过于敏感<br>不过我应该不会哭<br>毕业也是件开心事<br>希望你们没有遗憾<br>也没有什么可后悔<br>祝今天的你也快乐</p><p>跟谁在一块会开心<br>一直以来我都清楚<br>这是我无法假装的<br>人终归是要往前走<br>我们还有机会再见<br>我会去找你们蹭吃<br>我永远是你大松哥<br>提醒十年之后那位<br>和盼着我结婚那位</p><p>我总是会羡慕别人<br>但也有人说羡慕我<br>虽然我有挺多遗憾<br>也没理由怪罪别人<br>都是我自己造成的<br>真的犹豫就会败北<br>更何况还不长记性<br>还没找借口告诉你<br>那天晚上梦到了你<br>有些话还没说出口<br>但至少挽救了一个</p><p>熬掉了好多个深夜<br>越到深夜就越清醒<br>一百字写到一百行<br>没想到会写这么多<br>不想写得过于矫情<br>更不想让它成鸡汤<br>这不符合我的形象<br>我也没有那么文艺<br>感觉自己没有文化<br>平平常常唠唠叨叨<br>只希望你感同身受</p><p>所有的美好都一樣：<br>晴天里的可爱云朵，<br>草原上的漂亮小花，<br>沙滩上的精致贝壳，<br>和远胜过这些的你。<br>斜体因为这是抄的<br>送给你们每一个人<br>也包括每个毕业生<br>亦或是何时的同学<br>初中高中大学都算<br>虽然有些许久未见<br>但我仍然想着你们<br>想去找你们看一看</p><p>反反复复修修改改<br>却不知道怎么结尾<br>过去四年发生太多<br>好像怎么也写不完<br>那就这样结束了吧<br>不结束就还有可能<br>如果这世界有如果</p><p>我写的是个啥东西<br>明显有凑字的嫌疑<br>为了对齐不择手段</p><p>再见，后会有期<br>——送给那些没有当面说声再见就离开了的人</p><p>再见    保重<br>❤要记得想我❤</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      没想过我会把毕业感言写成一首诗
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|写给你的第一封信</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/lettertoyou1/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/lettertoyou1/</id>
    <published>2019-06-30T23:52:28.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.859Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p> 想了很久要不要给你写一封信（其实也就不到五分钟），最后还是动笔写了。我就假装你应该想要看，你可能会期待。</p><p>我很清楚我后来一直都在刻意回避某件事，或许是因为我怂，就像你说的犹豫就会败北。但是它当时确实发生了，曾经在大一的我的心里发生了，没有办法，只是那时候我的想法还很幼稚，又有一点点冲动，一个少年躁动不安的心。不过还好，我还没有失去你，我感觉这样也挺好。</p><p>所以，我想说<br>我还是很喜欢你，真的真的很喜欢。不是那种单纯想占为己有的喜欢；是很高兴认识你的那种喜欢，是觉得跟你聊天跟你在一块很开心的那种喜欢，是离别之后真的会想念你的那种喜欢。甚至是产生了一点点心理上的依赖感。</p><p>我不想用“友情之上，恋人未满”这种屁话来给它定性。感觉说这种话的人都动机不纯，又有一股酸酸的味道在里面。就用“深厚的革命战斗友谊”来形容吧，LJ同志。</p><p>我觉得你也许可以找到一个人来替代我的角色，对于你未来的事情我也无能为力。希望你还会怀念会记得。面对自己喜欢的一切，人都是有一点点自私的。毕业分离会是怎样，没必要说什么无法做到的谎言来欺骗感情，安慰自己。我们又不是没经历过毕业。你应该也有一些高中同学，一学期或一年见一次依然如旧，我只希望多少年后我们也能这样。</p><p>你能算是大学里面和我关系最好，聊天最多，也是最频繁的人了，但是其实我真的，话非常少。可能是临近毕业让人变得多愁善感，变得矫情吧。我以为我会没什么留恋的，但是一点点发现确实还有。</p><p>多少事情都可以借着毕业的借口大胆去做了，而企图得到宽容谅解。我一直在找合适的词语，在找一个合适的表达方式，来描述我们之间的感情，或者说是我对你的感情。不至于太过暧昧使你感到不安，又可以把这种深厚又微妙的情感表达得恰到好处。你明白我意思吧。</p><p>对于重要的事情，真挚的感情，我还是最喜欢用写信这种传统的方式，因为它最真实，拿在手里就可以想象到写下一个一个字的场景。尽管我的字很丑吧。还有，给你写信比写思想汇报轻松多了。</p><p>最后，祝你毕业快乐，学业有成。<br>记得开心，记得想我。</p><blockquote><p>其实我是完全回来自欺欺人的</p><p>看了毕业感言一，完全能猜到我是谁，那么名字改不改也无所谓了。</p><p>猜不到我是谁的，看到名字也不知道是谁，更无所谓了。</p><p>但是我打心底还是想改一下。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      想来，是大学四年第一次给你写信
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://maneback.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在github提交中插入emoji表情</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/emoji-in-git-commit/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/emoji-in-git-commit/</id>
    <published>2019-06-07T13:02:24.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.497Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h3 id="给你的github提交中添加一些emoji表情"><a href="#给你的github提交中添加一些emoji表情" class="headerlink" title="给你的github提交中添加一些emoji表情"></a>给你的github提交中添加一些emoji表情</h3><p><code>git commit</code>只有文字描述太无趣了，考虑来点有趣的，在github提交中加入一些emoji表情。💢</p><p>后来才知道，这个玩意，早就有人做出了规范说明，什么情况下，哪个表情用于什么用途，都是有规定的。方法很简单，遵循以下格式</p><p><code>:emoji1: :emoji2: information</code></p><p>额外要求：首字母大写，祈使语气，句末不要加句号</p><p>emoji使用指南</p><table><thead><tr><th>emoji</th><th>emoji代码</th><th>使用说明</th></tr></thead><tbody><tr><td>🎉 庆祝</td><td><code>:tada:</code></td><td>初次提交</td></tr><tr><td>✨火花</td><td><code>:sparkles:</code></td><td>引入新功能</td></tr><tr><td>🔖书签</td><td><code>:bookmark:</code></td><td>发行/版本标签</td></tr><tr><td>🐛bug</td><td><code>:bug:</code></td><td>修复bug</td></tr><tr><td>🚑急救车</td><td><code>:ambulance:</code></td><td>重要补丁</td></tr><tr><td>🌐地球</td><td><code>:globe_with_meridians:</code></td><td>国际化和本地化</td></tr><tr><td>💄口红</td><td><code>:lipstick:</code></td><td>更新UI和样式文件</td></tr><tr><td>🚨警灯</td><td><code>:rotating_light:</code></td><td>移除linter警告</td></tr><tr><td>🔧扳手</td><td><code>:wrench:</code></td><td>修改配置文件</td></tr><tr><td>➕加号</td><td><code>:heavy_plus_sign:</code></td><td>增加一个依赖</td></tr><tr><td>➖减号</td><td><code>:heavy_minus_sign:</code></td><td>减少一个依赖</td></tr><tr><td>⬆上升箭头</td><td><code>:arrow_up:</code></td><td>升级依赖</td></tr><tr><td>⬇下降箭头</td><td><code>:arrow_down:</code></td><td>降级依赖</td></tr><tr><td>⚡闪电<br>🐎赛马</td><td><code>:zap:</code><br><code>:racehorses:</code></td><td>性能提升</td></tr><tr><td>📈上升趋势图</td><td><code>:chart_with_upwards_trend:</code></td><td>添加分析或跟踪代码</td></tr><tr><td>🚀火箭</td><td><code>:rocket:</code></td><td>部署功能</td></tr><tr><td>📝备忘录</td><td><code>:memo:</code></td><td>撰写文档</td></tr><tr><td>✅白色复选框</td><td><code>:white_check_mark:</code></td><td>增加测试</td></tr><tr><td>🔨锤子</td><td><code>:hammer:</code></td><td>重大重构</td></tr><tr><td>🎨调色板</td><td><code>:art:</code></td><td>改进代码结构/代码格式</td></tr><tr><td>🔥火焰</td><td><code>:fire:</code></td><td>移除代码或文件</td></tr><tr><td>✏铅笔</td><td><code>:pencil2:</code></td><td>修复typo</td></tr><tr><td>🚧施工</td><td><code>:comstruction:</code></td><td>工作进行中</td></tr><tr><td>👷工人</td><td><code>:construction_worker:</code></td><td>添加CI构建系统</td></tr><tr><td>💚绿心</td><td><code>:green_heart:</code></td><td>修复CI构建问题</td></tr><tr><td>🔒锁</td><td><code>:lock:</code></td><td>修复安全问题</td></tr><tr><td>🐋鲸鱼</td><td><code>:whales:</code></td><td>Docker相关工作</td></tr><tr><td>🍎苹果</td><td><code>:apple:</code></td><td>修复macOS下的问题</td></tr><tr><td>🐧企鹅</td><td><code>:penguin:</code></td><td>修复Linux下的问题</td></tr><tr><td>🏁旗帜</td><td><code>:checked_flag:</code></td><td>修复windows下的问题</td></tr></tbody></table><p>PS：我还找到了如何在markdown文档中添加的emoji的方法。</p><p>使用搜狗输入法自带的emoji太大的，而且本地图片无法在网页中加载。</p><p>我也不知道在网页上会显示多大，会不会调整，但是我找到了一个网站：</p><p><a href="http://emojihomepage.com/" target="_blank" rel="noopener">emoji之家</a></p><p>可以在上面的链接中搜索想要的emoji，然后直接点击复制，在markdown文件中粘贴就好了。😎</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      给你的github添加一些emoji表情
    
    </summary>
    
      <category term="Amazing" scheme="http://maneback.github.io/categories/Amazing/"/>
    
    
      <category term="github" scheme="http://maneback.github.io/tags/github/"/>
    
      <category term="git" scheme="http://maneback.github.io/tags/git/"/>
    
      <category term="emoji" scheme="http://maneback.github.io/tags/emoji/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|再见</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/goodbye/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/goodbye/</id>
    <published>2019-06-06T14:47:39.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.498Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p> 那个初次见面又好像互相似曾相识的人，<br>还是始终没有勇气提出疑问，<br>就再没了机会。</p><a id="more"></a><p>再见了，xxx老师，故事还没有开始，甚至我的上一段故事还没有结束，便再没了机会。</p><p>第一次见应该是3.14。</p><p>当时你看见我笑可能是因为我的名字吧，可我看见你笑可能是因为我觉得你很眼熟吧。</p><p>后来，听某人说，我们的研究生辅导员是看着像是一个研究生刚刚毕业的，后来我就一下想到了是你，曾经在那天的座谈上见到的你。</p><p>可能过了这么久早就没有印象了，只是提到这个名字还会突然想到那天，轻轻一笑而过。</p><p>直到今天，刚刚，你说因为学院工作调动，不会再担任研究生辅导员了，我才第一次想到在群里点开了你的头像看了一眼，真的是你。</p><p>我开始后悔，没有把握住合适的借口加了您的微信。</p><p>虽然可能并没有用，甚至您都没有记住我是谁，都不知道我是谁。</p><p>但是我想，至少我在研究生阶段会成为一个什么样出众的人，甚至真的担任一些职位对吧，成为一个经常在你身边晃悠的人，总会有一些存在感吧。</p><p>可是现在又没了机会。</p><p>我想你昨天在群里说感动得快要哭了，应该也是真的，虽然这些人都还没见过面，只是在群里回答问题，还被那些人一个个重复问了好多遍的问题烦的不行。</p><p>但是直到调用的任命出来的时候，你才发现你的一切精力和热情都投入到这这件事情，你准备了好久，甚至如何在新生面前介绍自己也偷偷演练了好多次。</p><p>人生终究会有一些意外的事情。</p><p>有些人在你的生命中匆匆来到又匆匆离去了，你却都没有抓住机会鼓起勇气说一句你好。</p><p>我没什么资格对您说什么再见，因为就从来没有让你认识我。</p><p>我也不知道我为什么会这么失落，对于一个更换辅导员的事情，甚至还只是一个没有接触过的辅导员。</p><p>也许是我对于未来拥有了期待。</p><p>我一直认为自己是个悲观的人，从来不会对任何人抱有幻想。</p><p>原来我还是会对未来有所期待。</p><p>而直到未来被剥夺时，才意识到自己有多失落。</p><p>可是就算有期待又有什么用，就算有机会又有什么用，不还是把握不住，机会不还是会被我浪费掉。</p><p>反正我这辈子就是个废人了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; 那个初次见面又好像互相似曾相识的人，&lt;br&gt;还是始终没有勇气提出疑问，&lt;br&gt;就再没了机会。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|朋友圈</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/sui1/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/sui1/</id>
    <published>2019-05-16T13:36:33.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.863Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>不管是微博，还是朋友圈，每次以为自己下定决心离开，最后都会因为真香回来。</p><p>可能我还是需要一个地方来记录一下自己的所感所思，不然每天没有人可交流，没有表达，感觉大脑会变得迟钝，人会变得极端，变得诡异。有时候想法太过零碎，这里不行；日记软件给人的感官是每天只记录一次，想不起来，QQ空间在老人中早已被遗弃，老人纷纷转向朋友圈。</p><p>这么一来，想一想能用的地方，只有两个了：一个是没人认识的微博，一个是全是熟人的朋友圈。</p><p>而最近开始使用的soul，虽然一部分替代了微博的功能，但是因为有目的地去经营，不得不考虑维护某些形象，不敢像微博一样肆意妄为，而且对于某些爱好来讲，明显微博的效果更好，因为区分更明显，氛围更浓烈。</p><p>当初因为朋友圈折叠了我辛辛苦苦原创大几百字，辛辛苦苦写了自己热爱的事物，却还没有别人发个自拍点赞的人多，于是决定关闭朋友圈，三天可见，然后转向微博的怀抱，还写了一篇<strong>逃离朋友圈</strong> 来吐槽。</p><p>而渐渐地，我发现微博对我来说，已然成为了一个时间黑洞，但是却没有多大的帮助，最终看来看去都是那些，每次回想起来，其实只是暂时使我忘记那些困难，最终还会陷入更深的焦虑。而且又经历了某次大V集体沉默事件，就对这个平台失望了。同时，我们总会被一些舆论带偏，我们在这里渐渐会失去一些自由，老祖宗教育我们防民之口甚于防川，而一般情况下，总会被搞过头。</p><p>经历了几次朋友圈三天可见，半年可见；也经历了几次卸载微博，安装微博。现在我也看开了，朋友圈也完全打开了，微博也装上了，新的分类碎碎念也在这里开始了。</p><p>在这个网络时代，朋友圈几乎成为了一个新的好友了解我，对我产生兴趣和好感的一个重要途径，毕竟不能把它们带到soul和微博上面去。如果把这个路都堵死了，对于新的好友，当打开朋友圈想要了解我时，看到<strong>仅展示最近三天的朋友圈</strong>岂不是太心寒了，要让一个人对另一个人感兴趣，是多么困难的一件事，然而你却一边抱怨着自己认识不到新的朋友，一边用朋友圈三天可见把自己封闭起来，可笑至极。</p><p>其实，对于朋友圈这么一个熟人社交平台，完全可以开放朋友圈，然后屏蔽那些因特殊原因不得不加的临时好友、不喜欢、觉得有恶意的人，给好人一些温暖吧，他们只是想多了解你一点，从你少得可怜的朋友圈中和你互动一下，或是找一些共同话题，不要再让他们只能看那个横杠杠了。</p><p>又想起一点，其实你远没有自己想象的那么重要，你既不是整个世界的中心，也不是朋友圈的中心，没人会整天想着去翻你的朋友圈，也很少有人想着从你的朋友圈发现的什么东西去害你。承认吧，你就是一个普通得不能再普通人。朋友圈从来没有什么有价值的东西，都没人点赞，甚至因为学英语打卡早已被别人屏蔽了而不自知。</p><p>至于在朋友圈中发什么内容，如何维护自己在朋友圈的形象。曾经的我，发朋友圈之前总会反复检查，反复纠结，万一没人点赞怎么办，万一有人不喜欢看怎么办，总想通过被点赞获得别人的认可。陷入一种迫切希望被人认可的焦虑当中。</p><p>不去在意朋友圈有没有被点赞，才是一个人成熟的表现。就把它当做一个类似微博的记录软件，就假装这里没人认识你，了解你，不再对这些人抱有希望就好了。</p><p>后来我想明白了，这是我自己的朋友圈，我想发什么就发什么，我从没有发过反动的内容，不涉及价值观，只是发自己喜欢的东西，发自己觉得有趣的东西。你觉得无趣也好，你觉得不喜欢也好，你不想点赞也好，都随意，大可以屏蔽我。我只是想在这里记录一下我的生活，以后留给自己看，留给以后想要了解我、对我有兴趣的人看，而不是给你看的。你不想看，总会有人想看；你不在意，总会有人在意；你不感兴趣，总会有人感兴趣。</p><p>其实微博也好，朋友圈也好，soul也好，我们总是选择性、带有目的性地把我们的一部分展现给世人看。甚至连自己也不敢去面对多变的自己。但其实这每一个我都是真的我，但都不是完全的我，只是我的一个方面。我们必须去经营自己的人设，所有人都是如此，只有在与自己面对面的时候，才敢稍微深入地去挖掘真正的自己。</p><p>但是面对自己时，通常都会陷入那些往常不敢展现给世人的那些方面，比如每次写<strong>人总是健忘的</strong> 那些文章，总是陷入悲观的自我怀疑，比如在soul上，总是陷入悲观，而在朋友圈中表现得乐观，表现得爱好广泛，在微博上大胆说出自己热爱的东西。朋友圈越乐观，soul上也就越悲观。</p><p>没想到自己这么能扯，第一篇碎碎念就扯了一千多字，将近一小时，当时还害怕自己能写的太少，只能凑一段，没想到balabala得写了这么多。其实这篇文章构思了好久，也经历了一点点的修补，越想越复杂，越想越多。今天就这样吧，以后想起什么再补新的。</p><p>还是那句话，<strong>不要想着一下子就把文章写得完美。</strong> 看得过去就行了，反正你也不指着这个吃饭。注意时间，注意效率，不要细节地去扣每一个字眼，每一个标点，每一处分段，分清主次，你看那有的公众号一两句话就分一段，不也挺好的吗，内容为主，形式看得过去就行了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      每次下定决心离开都是真香预警
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念|0</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/sui/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/sui/</id>
    <published>2019-05-14T14:27:39.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:58:53.501Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天，想要开一个新的分类，姑且取名为碎碎念。其实还曾经考虑要不要叫<strong>自说自话</strong>、<strong>与自己对话</strong>。但是现在的我用这么高深的标题，怕是撑不住，还没到自说自话的水平吧，我的自说自话，只是瞎想乱想，可能有时悲观，有时乐观，有时迷茫，有时鸡汤。可能什么都有，也可能写得很多，但估计更多时候写得会很少。其实也在纠结那么少的文字来占据一页的博客是不是值得的，但是我貌似也找不到其他合适的地方来记录下来。“孤独的人多话多”。</p><p>而且感觉自己的思考不够，看待问题的时候，总会被别人的观点带着走，其实好多人在写文章的时候是有预设立场的，他站在他的立场上去批判或支持某件事，某个人，对那个作者来说，都是没有是非之分的。但是，最最重要的是，你也要有自己的立场，不能看人支持的时候，你就支持；再看到另一个人反对的时候，你就开始反对。而你，有是站在谁的立场上的呢。虽然可能你的想法没那么重要，你的话语没那么有影响力。你可以聆听他人的想法，但是不要被别人带着走。</p><p>虽说这世界并不是黑白分明、非黑即白的，但是有时候是有善恶之分的，更有立场之分，俗话说屁股决定脑袋。</p><p>至于为什么想要开这个分类，因为我发现，我最近在写文章的时候，每次给文章选分类的时候都很纠结。<strong>This is the life</strong> 这个分类里面的内容现在已经越来越臃肿，越来越复杂，与我当初的设想已经相差太多了。而其实我当初也不知道自己将来会写出一些什么东西来，但是那些东西写完了貌似就没有再看过了。而且技术类文章没写多少，光是每天的胡思乱想，废话真多。</p><p>至于这个分类之后会写一些什么，我也不知道，反正是想到什么就写什么吧，写自己的立场，自己的观点，希望自己能多追一些热点，写一些对热点的看法、评论。但是这又是一个很难的事情，需要你有足够的积累，足够的思考，才能有足够的深度，不然只流于形式，流于表面，把事件经过又抄了一遍，有什么用，还可能被别人告你抄袭。因此要有足够敏锐的目光。</p><p>至于这个分类跟之前的”This is the life”有什么不同？我也还没写想好。那么这个分类的另一个重要的作用，就是让我在选择分类的时候不要那么纠结。一定要分清主次啊，内容才是主要的，至于是在哪个分类中，没那么重要，甚至都是没用的。专注于创作内容。</p><p>反正在这里，我写的是什么也没人看得见，我也不会翻回来看，就这样吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      新的分类
    
    </summary>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://maneback.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="blog" scheme="http://maneback.github.io/tags/blog/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逃避可耻且没用</title>
    <link href="http://maneback.github.io/2019/taobikechi/"/>
    <id>http://maneback.github.io/2019/taobikechi/</id>
    <published>2019-05-06T14:26:45.000Z</published>
    <updated>2019-08-01T13:34:56.864Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h3 id="1-从来遇到的挫折太少"><a href="#1-从来遇到的挫折太少" class="headerlink" title="1.从来遇到的挫折太少"></a>1.从来遇到的挫折太少</h3><p>从小学到初中都要因为学习成绩很好，成为了老师眼中的好孩子，成为了班级同学称赞的中心。几乎从来没遇到过什么挫折，没遭遇过什么不顺利，没遭到过批评，没遭到过反对。甚至老师对于某些事情也都可以假装看不见，可以得到特殊照顾。</p><p>所有人都会认为我的未来会很顺利。这是对的，因为站在他们的角度，我能所取得的成就，会是远高于他们这些人，他们当然会想不到我会遭遇什么不顺，什么困难。他们认为我的未来会超过那些一辈子没有出过农村，大概这辈子也没机会离开农村的这些人的，甚至都想不出一个合适的形容词，只会跟我说，你将来会很有出息。因为在他们的想法里，念书成绩好，将来就会很有出息，至于为什么，至于对不对，至于这两者有没有关系，有什么关系，他们没有说，他们也不知道。要想取得成功，靠的是不断的努力，靠的是不断的尝试、碰壁、调整、再尝试，这一路肯定是磕磕绊绊的，毋庸置疑。</p><p>可是我呢，之前的我都一次次地选择了逃避，然后靠着自己从前的一点点小小的微不足道的成就不断地沾沾自喜。因为害怕困难，不敢面对困难，逃避过去了就还以为自己战胜了它。从来都是硬着眉头去糊弄过去。一次次的逃避只会使自己变得越来越胆小，越来越懦弱，越来越悲观。</p><p>从前受到的挫折太少了，所以现在一点点地面对到问题时，第一想到的还是逃避。逃避，逃避，一次次在淘必中磨掉了自己的斗志。但是终究会遇到逃避不了的问题，遇到无法解决的问题，而这一切都是自己之前的逃避种下的恶果。但是，你，没有支援，没有其他方面的优势可以去弥补。</p><p>所以，人啊，还是要趁着年轻，多经历一些挫折，多尝试一些失败的滋味。</p><h3 id="2-基本功不扎实，专业能力不足"><a href="#2-基本功不扎实，专业能力不足" class="headerlink" title="2.基本功不扎实，专业能力不足"></a>2.基本功不扎实，专业能力不足</h3><p>必须承认，大学四年，你除了最后一纸没用的成绩单，除了保研，几乎没有什么收获。保研本校，也不是什么值得炫耀的事情。理论水平，实践水平，创新意识，创新想法，这些都几乎为零。认知水平、思考深度、思维逻辑、系统思维，大局意识，甚至是人际交往、人生规划、远见，都跟你四年刚入大学时候差不多，根本没什么长进。但是，专注力、记忆力、斗志却都减弱了许多。</p><p>虽然一方面学校在教育。授课方面确实存在很大的欠缺，这是一种非常普遍的现象。但是事在人为，把责任完全推给其他人，抱怨其他事情，是对自己极不负责的表现。在这种情况下仍然会有人取得很大的成就，他们看清了现实，选对了路，而不是成天地抱怨这抱怨那。是你自己不够努力，不够认真，不够投入，不够拼。但事已至此，现在再思考自己是否适合这个专业，自己是否适合读研早已经没有什么意义。到底是相信努力终究会成功，还是选择早点止损，到底是选择更重要还是努力更重要。我想我没有从头再来的勇气，没有时间和机会，但是更没有这股闯劲，不改变自己的现状，换条路则还会是这样。现实的包袱太沉重了，我是一个悲观的人，凡事喜欢做最坏的打算，因此不敢去轻易尝试，因为害怕失败。</p><p>过了四年，你只不过还是一个只会死读书，读死书的书呆子。曾经你以为考试分数高就代表了一个人所有的成功，但是从小学到初中确实是这么一个现状，甚至会因为学习成绩好而获得某种特权。但是事实不是这样的，现实并不是这么简单的，一个人的人生应该是丰富多彩的，评价一个人的标准也应该是多样的。但是比过去更可悲的是，我仿佛还只能沿着这条路继续走下去，看不到改变的希望。</p><h3 id="3-周围环境"><a href="#3-周围环境" class="headerlink" title="3.周围环境"></a>3.周围环境</h3><p>我每天，身处在一个压抑的学习环境中，一个让人感受到很大压力的实验室中，气氛一点也不活跃，甚至总感觉周围有许多双眼睛盯着自己。我同时还处于一个十分压抑的生活环境中，一个让人感到十分厌烦的宿舍中，空气混浊，人员放纵。难道科研就是这样，为什么我就从来没有感受到过科研的快乐？只是每天坐在那里重复着，尝试着，没有突破，没有进步。</p><p>​       我仿佛已经很久没有接触异性，和异性面对面交流了，除非是有什么事情。我已经更久更久没有途径去认识新的异性了。从实验室，宿舍，到食堂，在我周围的都是男的，其实更多的时间都是自己，无论是男还是女，都没有。连个说话的人都没有，甚至翻看微信列表，也不知道找谁去聊天，因为不知道过了这么久，这么久，应该从哪说起。这种环境下，怎么能不孤僻，怎么能不沉默，但是我也不想这样的啊。</p><h3 id="4-总结"><a href="#4-总结" class="headerlink" title="4.总结"></a>4.总结</h3><p>最近毕设做得心烦意乱，而且看着越来越多的人做完了，论文写得也差不多了，就越焦虑。按理说，我大学四年过得也不算荒废啊，水平再差也不至于被这个谁都能过的毕设所难住吧。</p><p>这时候又开始纠结<strong>到底是选择更重要还是努力更重要</strong>这个哲学问题，可是也没有什么意义。当初有不止两次的机会使我可以离开这里，避免这一切，可是第一次因为我没有主见，因为我怂，我失去了；第二次是因为我真的是不想要走向那个方向。可能那条路现在轻松一点，但是对将来看不到什么希望，这条路至少现在来讲还是能知道未来能不能干一些什么的。所以最后哪个都差不多吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      所以说，年轻人，趁着年轻，多经历些挫折是一件好事，但是不要轻易被小挫折打倒，因为生活确实不容易。
    
    </summary>
    
      <category term="This is the life" scheme="http://maneback.github.io/categories/This-is-the-life/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
